[
    {
        "pk": 1, 
        "model": "epicurien.epicurienarticletype", 
        "fields": {
            "name": "C\u00f4t\u00e9 Gourmets", 
            "slug": "cote-gourmets"
        }
    }, 
    {
        "pk": 2, 
        "model": "epicurien.epicurienarticletype", 
        "fields": {
            "name": "C\u00f4t\u00e9 Bar", 
            "slug": "cote-bar"
        }
    }, 
    {
        "pk": 3, 
        "model": "epicurien.epicurienarticletype", 
        "fields": {
            "name": "C\u00f4t\u00e9 Fumeurs", 
            "slug": "cote-fumeurs"
        }
    }, 
    {
        "pk": 4096, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 6, 
            "modification_date": "2008-06-26 00:00:01", 
            "title": "Une bonne adresse, \u00e0 garder pour vous", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": null, 
            "content": "&#13;\n                  &#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Vous n'allez pas le croire, mais cette rubrique est tr\u00e8s lue. Mais si ! C'est vrai qu'on n'ose plus parler de rien sans la peur de se choper un proc\u00e8s. Ou de s'affirmer fumeur,&#13;\n                    sans encourir les ires des ligues antitabac, les r\u00e9flexions des toubibs, et m\u00eame les reproches des passants qui savent mieux que vous ce qui est bon pour votre sant\u00e9. Intol\u00e9rance,&#13;\n                    quand tu nous tiens\u2026 Aussi ai-je d\u00e9cid\u00e9 ce mois-ci de vous faire une fleur, en vous donnant une adresse, pour moi la meilleure, pour se procurer des Havanes. Bon, d'accord, elle&#13;\n                    est loin de Paris, mais tout est loin de Paris quand on n'habite pas Paris. Alors !&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Alors ? Profitez de l'un de vos passages en Espagne. Et pass\u00e9 le dernier p\u00e9age d'autoroute \u00e0 Biriatou, virez vers la droite, en direction d'Irun. Puis passez la fronti\u00e8re (tr\u00e8s&#13;\n                    virtuelle, la fronti\u00e8re), et garez-vous sur le parking. Autour de vous, un patafard de boutiques pas toujours du meilleur go\u00fbt, et des l\u00e9gions de vacanciers de tout poil, caisses&#13;\n                    de <i style=\"mso-bidi-font-style: normal\">Ricard</i> ou de <i style=\"mso-bidi-font-style: normal\">Jack Daniels</i> d\u00e9tax\u00e9es en main, en train de remplir les coffres arri\u00e8res.&#13;\n                    D\u00e9tournez-vous de cette vision d\u00e9gradante de la bofitude fran\u00e7aise et filez droit \u00e0 <i>l'estanco Aramburu</i> : la b\u00e9atitude vous attend au premier \u00e9tage.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Toutes les marques de Havane, dans un parfait \u00e9tat de conservation. Il faut dire que les milliers de visiteurs mensuels du lieu permettent une forte rotation des stocks. Ce n'est&#13;\n                    pas ici que vous vous ferez refiler des vieux rogatons gard\u00e9s en chambre froide, splendides \u00e0 la vue, et d\u00e9sastreux au palais. A la t\u00eate de ce lieu de r\u00eave se trouve Ricardo&#13;\n                    Aramburu (le d\u00e9bit de tabac se nomme Aramburu, la vie fait bien les choses), un solide gaillard de 52 ans, \u00e0 la moustache poivre et sel, qui parle, qui parle. De quoi ? Ben, de&#13;\n                    cigares, pardi ! Intarissable, le bonhomme : <i style=\"mso-bidi-font-style: normal\">\"Depuis 1991, je file \u00e0 Cuba deux fois par an, pour assister au Festival du Havane et des&#13;\n                    Journ\u00e9es Partagas. J'en profite pour visiter les vegas, les centres de r\u00e9colte et les fabriques.\"</i>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Et ton estanco, Ricardo, tu en es fier ? <i style=\"mso-bidi-font-style: normal\">\"J'en ai h\u00e9rit\u00e9 de ma tante, en 1987, un simple bureau de tabac de 20m2. J'ai achet\u00e9 l'\u00e9tage&#13;\n                    sup\u00e9rieur, ai fait une cave \u00e0 cigare de 30m2, et une autre de 10m2 destin\u00e9e \u00e0 la maturation. Le tout en c\u00e8dre, avec un syst\u00e8me d'humidification RCI. A c\u00f4t\u00e9, j'ai install\u00e9 un petit&#13;\n                    salon, avec quelques fauteuils, destin\u00e9 \u00e0 ceux qui veulent prendre un caf\u00e9, un rhum, et bien s\u00fbr d\u00e9guster un cigare. Le tout est intime, tranquille. Un havane doit se d\u00e9guster&#13;\n                    dans une ambiance feutr\u00e9e. C'est le cas. Mes havanes, je leur parle tous les jours. Je palpe 8 ou 10 vitoles diff\u00e9rentes pour v\u00e9rifier leur degr\u00e9 d'humidit\u00e9. J'ai un contact quasi&#13;\n                    charnel avec eux. Il y a presque de l'affection entre nous. Les amoureux du havane comprendront.\"</i>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Preuve de mon flair bien connu, je ne suis pas le seul \u00e0 reconna\u00eetre les vertus de Ricardo. En d\u00e9but d'ann\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 \u00e0 La Havane <i style=\"mso-bidi-font-style: normal\">\"Homme Havane de l'ann\u00e9e\",</i> un prix qu'il avait fr\u00f4l\u00e9 \u00e0 deux reprises dans le pass\u00e9. Son laborieux travail d'esth\u00e8te et de passionn\u00e9 est&#13;\n                    dor\u00e9navant reconnu dans le monde entier, ce qui n'est que justice. Et pour peu que vous partagiez avec lui un rhum de 12 ans, et qu'il vous ait offert un havane d\u00e9pourvu de bague,&#13;\n                    et l'un des meilleurs que nous ayons fum\u00e9, offert par son ami Alejandro Robaina (celui des cigares du m\u00eame nom), laissez-le parler de son autre passion : les coffrets. Il en fait&#13;\n                    collection depuis des ann\u00e9es et pour peu que vous lui\u00a0lissiez la moustache dans le bon sens, il condescendra peut-\u00eatre \u00e0 vous en vendre une, unique, \u0153uvre d'un obscur artisan&#13;\n                    cubain. De vraies \u0153uvres<span style=\"mso-spacerun: yes\">\u00a0</span>d'art.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Je ne vous donnerai plus d'adresses. Mais celle-l\u00e0, gardez-la pr\u00e9cieusement, et ne la communiquez qu'\u00e0 ceux qui aiment vraiment le havane. Grincheux, pisses froids et donneurs de&#13;\n                    le\u00e7ons, passez votre chemin.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Vous n'allez pas le croire, mais cette rubrique est tr\u00e8s lue. Mais si ! C'est vrai qu'on n'ose plus parler de rien sans la peur de se choper un proc\u00e8s. Ou de s'affirmer fumeur, sans&#13;\n                  encourir les ires des ligues antitabac, les r\u00e9flexions des toubibs, et m\u00eame les reproches des passants qui savent mieux que vous ce qui est bon pour votre sant\u00e9. Intol\u00e9rance, quand&#13;\n                  tu nous tiens\u0085&#13;\n                  &#13;\n                  <div class=\"fumer_boire\">&#13;\n                    Fumer nuit gravement la sant\u00e9&#13;\n                  </div>&#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-06-26", 
            "creation_date": "2008-06-26 00:00:01", 
            "type": 3, 
            "slug": "une-bonne-adresse-a-garder-pour-vous", 
            "issues": [
                89, 
                90, 
                91, 
                92, 
                93, 
                94, 
                95, 
                96, 
                97, 
                98, 
                99, 
                100, 
                101, 
                102, 
                103
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4099, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 6, 
            "modification_date": "2008-03-28 00:00:01", 
            "title": "Punch Punch, l\u0092id\u00e9al pour l\u0092apr\u00e8s-midi", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": null, 
            "content": "&#13;\n                  &#13;\n                  <div>&#13;\n                    Etant donn\u00e9 que cette rubrique est appel\u00e9e \u00e0 durer, je vous invite \u00e0 prendre votre temps. Ce qui est indispensable lorsque l\u2019on fume un havane, et ce qui est notre imp\u00e9ratif&#13;\n                    lorsqu\u2019on en parle. Aujourd\u2019hui, l\u2019objet de notre d\u00e9sir prend un nom redondant : le <i>Punch Punch</i>. Ou le <i>Punch de Punch</i>. M\u00eame M. Rolls s\u2019\u00e9tait associ\u00e9 \u00e0 Royce pour en&#13;\n                    faire la marque la plus c\u00e9l\u00e8bre au monde. On imagine mal une <i>Rolls Rolls</i>, ou la ville de Tarascon con. Les hommes de marketing de La Havane ne se sont donc pas trop press\u00e9&#13;\n                    le citron pour trouver une appellation pas vraiment sexy \u00e0 leur module le plus vendu sur la plan\u00e8te. Il faut dire qu\u2019il y a quelques raisons.<br/></div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    Punch est une marque ancr\u00e9e dans le pass\u00e9. C\u2019est Manuel L\u00f3pez Fern\u00e1ndez, le patron de la soci\u00e9t\u00e9 Juan Valle qui en pose les fondations, dans les ann\u00e9es 1855. Mais alors que ses&#13;\n                    concurrents mettent l\u2019accent sur les notions de luxe ou de terroir, lui voit plus loin et vise la gentry londonienne, les fumeurs snobs, les riches. Le nom n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 choisi par&#13;\n                    hasard : <i>Punch</i>, c\u2019est celui d\u2019une revue satirique britannique (qui cessera de para\u00eetre en 2002). Ce qui explique que l\u2019on retrouve le personnage du bouffon du magazine,&#13;\n                    mister Punch, sur les premi\u00e8res\u00a0vignettes de la marque. C\u2019est au d\u00e9but du si\u00e8cle dernier, jusqu\u2019\u00e0 son premier quart, que <i>Punch</i> va v\u00e9ritablement s\u2019implanter dans le&#13;\n                    monde entier. A la mort de Manuel, la marque sera reprise par le groupe Fernando Palacio y C\u00eda, rejoignant dans son escarcelle de la calle Rayo les <i>Esepci\u00f3n</i> et autres&#13;\n                    <i>Hoyo de Monterrey</i>, fond\u00e9es par Jos\u00e9 Gener en 1865, et <i>La Belinda</i> cr\u00e9\u00e9e par Francisco Men\u00e9ndez en 1882. Sir Winston Churchill honora m\u00eame de sa pr\u00e9sence la fabrique&#13;\n                    des rues Monte et Zulueta. La Revoluci\u00f3n et son d\u00e9sir de rationalisation allait mettre fin \u00e0 cette escalade capitaliste.<br/></div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    D\u2019o\u00f9 vient qu\u2019avec les ann\u00e9es, sa renomm\u00e9e soit retomb\u00e9e ? Les amateurs et pire, les puristes, le trouvaient un peu grossier, trop cors\u00e9, un peu trop populaire peut-\u00eatre. Il est&#13;\n                    bon d\u2019\u00eatre un tantinet snob, dans ce milieu \u00e9litiste. Et pourtant, depuis des\u00a0lustres la marque a fait d\u2019\u00e9normes efforts pour pr\u00e9senter une production homog\u00e8ne et de haute&#13;\n                    qualit\u00e9. Nous mettrons toutefois les petits modules \u00e0 part, (Petit Punch, Coronations sous tubes et Petit Coronations) pour leur manque de stabilit\u00e9 et de go\u00fbt.<br/></div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    L\u2019objet de notre int\u00e9r\u00eat du jour est donc le <i>Punch Punch</i> (on ne s\u2019y fera pas). Un Corona gorda de 143 mm. Un vrai Punch, dans lequel on retrouve les qualit\u00e9s&#13;\n                    traditionnelles de la marque : rondeur et moelleux. Au toucher, sa cape l\u00e9g\u00e8rement carr\u00e9e pr\u00e9sente un corps souple et soyeuse. L\u2019ouverture s\u2019effectue sans probl\u00e8me, la coupe est&#13;\n                    franche et ne s\u2019effiloche pas. L\u2019allumage surprendra le n\u00e9ophyte : un premier go\u00fbt amer, assez frustre, relativement terreux. Il faudra en fait attendre l\u2019arriv\u00e9e au premier tiers&#13;\n                    et le r\u00e9chauffage du corps pour obtenir ses vraies saveurs : des senteurs de poivre, de terre humide, de suint, de tourbe et de cacao. Un d\u00e9lice sans cesse raviv\u00e9. D\u2019autant&#13;\n                    qu\u2019avec la suite de la d\u00e9gustation, d\u2019autres senteurs se d\u00e9voilent : celles du musc et de cuir. Un envoutant voyage vers des contr\u00e9es chaudes et pluvieuses. Vers Cuba la&#13;\n                    belle.<br/><br/>&#13;\n                    Si vous appr\u00e9ciez davantage le moelleux et la douceur, passez votre chemin. Le <i>Punch Punch</i> est fait pour les machos, pour les poilus, pas pour ceux qui ont le palais&#13;\n                    d\u00e9licat ou les d\u00e9butants. Il est en fait un cigare exceptionnel, parfaitement \u00e9quilibr\u00e9 et parfaitement r\u00e9gulier, pour l\u2019entretien de l\u2019apr\u00e8s-midi. A un prix pas encore trop&#13;\n                    prohibitif. Jusqu\u2019\u00e0 la prochaine augmentation, prix du dollar, du lait ou du p\u00e9trole ou de quoi que ce soit,\u00a0obligeant. Autant en profiter.<br/></div>&#13;\n                  <div style=\"COLOR: red\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div style=\"COLOR: red\">&#13;\n                    310 francs en Suisse \u2013 234,11 euros en Belgique \u2013 198,75 euros en Espagne<br/></div>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Etant donn\u00e9 que cette rubrique est appel\u00e9e \u00e0 durer, je vous invite \u00e0 prendre votre temps. Ce qui est indispensable lorsque l\u0092on fume un havane, et ce qui est notre imp\u00e9ratif&#13;\n                  lorsqu\u0092on en parle. Aujourd\u0092hui, l\u0092objet de notre d\u00e9sir prend un nom redondant : le Punch Punch. Ou le Punch de Punch. M\u00eame M. Rolls s\u0092\u00e9tait associ\u00e9 \u00e0 Royce pour en faire la marque&#13;\n                  la plus c\u00e9l\u00e8bre au monde. On imagine mal une Rolls Rolls, ou la ville de Tarascon con.&#13;\n                  &#13;\n                  <div class=\"fumer_boire\">&#13;\n                    Fumer nuit gravement la sant\u00e9&#13;\n                  </div>&#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-03-28", 
            "creation_date": "2008-03-28 00:00:01", 
            "type": 3, 
            "slug": "punch-punch-lideal-pour-lapres-midi", 
            "issues": [
                37, 
                38, 
                39, 
                40, 
                41, 
                42, 
                43, 
                44, 
                45, 
                47, 
                49, 
                50, 
                51, 
                52, 
                53, 
                54
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4101, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 6, 
            "modification_date": "2008-05-28 00:00:01", 
            "title": "Saint Luis Rey Lonsdales", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": null, 
            "content": "&#13;\n                  Car un cigare, a fortiori un havane, n'est pas une cigarette, qu'on porte compulsivement \u00e0 la bouche et qui sert \u00e0 br\u00fbler le temps, \u00e0 s'occuper la bouche, s'am\u00e9liorer&#13;\n                  l'haleine ou \u00e0 choper un cancer. Un havane est un pur plaisir de b\u00e9atitude et de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, qui doit accompagner un moment : au matin, apr\u00e8s le petit-d\u00e9jeuner (un <i>Corona de&#13;\n                  Partagas</i> sera divin). Apr\u00e8s le repas du soir (un <i>Punch Churchill</i> remplacera avantageusement LSD, piquouzes et coca\u00efne \u00e0 gogo). Et apr\u00e8s le d\u00e9jeuner, donc ? J'y viens, j'y&#13;\n                  viens. Le hasard et la richesse de mon caviste a remis sur ma route un cigare que je n'avais pas savour\u00e9 depuis des ann\u00e9es : le <i>Saint Luis Rey Lonsdales</i>. Autant le&#13;\n                  reconna\u00eetre, je n'en gardais pas de souvenirs particuliers, sinon celui d'une assez forte senteur en bouche, qui m'avait fait le d\u00e9laisser, lui et son cousin le <i>Sancho Panza.</i>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Les ann\u00e9es passant, le palais se faisant, l'\u00e2ge pr\u00eatant \u00e0 toutes les faiblesses, j'y allais donc de l'achat de ma bo\u00eete. Et puis je me consolais en pensant que si je n'aimais pas&#13;\n                    davantage qu'avant, je pourrais faire le prodigue et l'offrir \u00e0 des tas de gens que je n'aime pas. Ce n'est pas \u00e7a qui manque. Donc l'op\u00e9ration d\u00eener effectu\u00e9e, le fauteuil&#13;\n                    choisi, le verre d'armagnac hors d'\u00e2ge <i>Jean Cav\u00e9</i> \u00e0 port\u00e9e de main, j'y allais de ma d\u00e9gustation. Et on allait voir ce que l'on allait voir, puisqu'apr\u00e8s avoir fum\u00e9 pr\u00e8s de&#13;\n                    75.000 havanes dans mon existence, je n'allais pas \u00eatre enclin \u00e0 la moindre mansu\u00e9tude envers une \u00e9ventuelle m\u00e9diocrit\u00e9.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    En main, il est carr\u00e9, bien roul\u00e9, soyeux, a l'air dense. Il se coupe facilement, bien que la rondeur de la t\u00eate ne soit pas parfaite, l'allumage est facile. A\u00efe ! Le tabac a \u00e9t\u00e9&#13;\n                    trop press\u00e9, le tirage se fait mal, je dois pomper comme un malade pour qu'une ouverture se fasse et que le flux monte \u00e0 ma bouche. Ca commence mal. Je ne vais tout de m\u00eame pas&#13;\n                    prendre une petite pique ou un bout d'allumette pour forer un chemin ! Et soudain, c'est l'explosion ! Un m\u00e9lange aromatique de bois exotique, de cuir, miel poivre et de cacao,&#13;\n                    sans trop de piquant. On est manifestement dans la cat\u00e9gorie lourd-l\u00e9ger. Curieux, mais pas d\u00e9sagr\u00e9able.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Mais au-del\u00e0 des premi\u00e8res senteurs arrivent les d\u00e9ceptions. Le mariage alcool/cigare s'allie mal. Alors qu'il devrait accompagner la senteur de bois sec de l'Armagnac, il&#13;\n                    s'efface totalement derri\u00e8re lui. Un d\u00e9s\u00e9quilibre qui s'accentue en bouche : le cigare ass\u00e8che quelque peu la gorge, il manque de gras, de puissance en luette. Son arome est&#13;\n                    monotone, un peu simplet et tr\u00e8s vite sans surprise. Arracher la gueule \u00e0 coups d'humus n'est pas signe de caract\u00e8re. J'enrage, je le laisse finir sa courte vie dans le cendrier&#13;\n                    et regrette autant les euros perdus que le moment g\u00e2ch\u00e9. Un <i>Punch</i> viendra r\u00e9parer l'outrage, mais on ne m'y reprendra plus.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Il y a au moins un bonheur dans cette histoire : je vais pouvoir dor\u00e9navant offrir \u00e0 au moins 24 personnes que je n'honore pas de ma consid\u00e9ration des <i>Saint Luis Rey</i>. Ca&#13;\n                    leur fera plaisir. Et \u00e7a me d\u00e9barrassera. De profondis.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Et avec mod\u00e9ration, oui, oui, fumer tue, etc.&#13;\n                  </p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, cette rubrique, avouons-le, a fait dans le facile : des havanes connus et appr\u00e9ci\u00e9s de tous les amateurs, et si vous avez suivi nos conseils, vous nous devez&#13;\n                  certainement de d\u00e9licieux moments de d\u00e9gustation. Hein ? De rien, c'est la moindre des choses. Ce mois-ci, nous allons corser les choses, en vous invitant \u00e0 savourer un cigare&#13;\n                  difficile, pas forc\u00e9ment r\u00e9pertori\u00e9 par les connaisseurs, relativement r\u00e9cent puisque datant de 1940, mais qui peut vous procurer de jolis moments de b\u00e9atitude, pour peu qu'on le&#13;\n                  fume au bon moment.&#13;\n                  &#13;\n                  <div class=\"fumer_boire\">&#13;\n                    Fumer nuit gravement la sant\u00e9&#13;\n                  </div>&#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-05-28", 
            "creation_date": "2008-05-28 00:00:01", 
            "type": 3, 
            "slug": "saint-luis-rey-lonsdales", 
            "issues": [
                74, 
                75, 
                76, 
                77, 
                78, 
                79, 
                80, 
                81, 
                82, 
                83, 
                84, 
                85, 
                86, 
                87
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4102, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 6, 
            "modification_date": "2008-04-29 00:00:01", 
            "title": "Le Bolivar Belicoso Fino", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": null, 
            "content": "&#13;\n                  &#13;\n                  <h2 style=\"MARGIN: auto 0cm\">&#13;\n                    <span style=\"FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; mso-bidi-font-weight: bold\">Quelle dr\u00f4le d'id\u00e9e d'appeler un cigare \"Bolivar\" ! Car le seul Bolivar que l'on connaisse, c'est le&#13;\n                    grand, l'immense Simon, <i>\"el libertador\",</i> le g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'origine de l'ind\u00e9pendance des actuels Bolivie, Colombie, Equateur, Panama, P\u00e9rou et Venezuela. Sa famille \u00e9tait&#13;\n                    originaire de Ziortza-Bolibar, qui se situe comme chacun l'ignore au Pays basque espagnol, en Biscaye. En fait, Simon Bolivar \u00e9tait v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, et pas cubain. Il semble m\u00eame,&#13;\n                    d'apr\u00e8s nos recherches, qu'il n'ait jamais mis les pieds \u00e0 Cuba, se contentant de longer ses c\u00f4tes en bateau. Et qu'il \u00e9prouvait une immense admiration pour Jos\u00e9 Marti. L'affinit\u00e9&#13;\n                    s'arr\u00eate l\u00e0.</span>&#13;\n                  </h2>&#13;\n                  <h2 style=\"MARGIN: auto 0cm\">&#13;\n                    <span style=\"FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; mso-bidi-font-weight: bold\">Toujours est-il que pr\u00e8s d'un si\u00e8cle apr\u00e8s sa mort, un homme d'affaires espagnol, Jos\u00e9 Fernandez&#13;\n                    Rocha, install\u00e9 \u00e0 La Havane, au num\u00e9ro 961 de la calle San Miguel, d\u00e9pose en 1927 la marque Bolivar, qui conna\u00eet un petit succ\u00e8s avant d'\u00eatre rachet\u00e9e en 1944 par le propri\u00e9taire&#13;\n                    de Cifuentes, d\u00e9tenteur de la marque <i>La Gloria Cubana</i> et <i><span style=\"mso-spacerun: yes\">\u00a0</span>Partagas</i>, avec qui il partage encore aujourd'hui la fabrique du&#13;\n                    centre de La Havane. Il va mettre tout son savoir faire \u00e0 d\u00e9velopper le Bolivar, mal connu et pourtant l'un des havanes les plus remarquables. Son tabac vient naturellement de&#13;\n                    Vuleta Abajo (Pinar el Rio) et l'essentiel de ses capes de la zone de Partido.</span>&#13;\n                  </h2>&#13;\n                  <h2 style=\"MARGIN: auto 0cm\">&#13;\n                    <span style=\"FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; mso-bidi-font-weight: bold\">Parmi les modules de la marque, <i>Bonitas, Coronas, Coronas Extra, Coronas Gigantes, Coronos&#13;\n                    Junior, Demi tasse, Inmensas, Petit Coronas, Royal Coronas,</i> nous avons s\u00e9lectionn\u00e9 ce mois-ci le <i>Belicoso Fino,</i> qui se termine sous la forme d'un obus. Sinc\u00e8rement,&#13;\n                    cette fuite de pression en l\u00e8vres n'est gu\u00e8re ce que nous pr\u00e9f\u00e9rons ; on a toujours l'impression que le cigare va s'\u00e9chapper. Ce genre de fioriture pla\u00eet \u00e0 certains, pas \u00e0 nous,&#13;\n                    c'est pourquoi nous l'avions abandonn\u00e9 depuis des ann\u00e9es. C'est donc plein de r\u00e9serves et de doutes que nous l'avons allum\u00e9.</span>&#13;\n                  </h2>&#13;\n                  <h2 style=\"MARGIN: auto 0cm\">&#13;\n                    <span style=\"FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; mso-bidi-font-weight: bold\">On avait tort. En main, l'obus se d\u00e9couvre drap\u00e9 d'une cape brillante couleur chocolat, tirant sur&#13;\n                    le caramel, caract\u00e9ristique de la marque. La premi\u00e8re impression en bouche est un tirage parfait, permettant une bouff\u00e9e ample. Ce qui est la moindre des politesses, vu le prix,&#13;\n                    mais on trouve en ce moment sur le march\u00e9 trop de havanes bouch\u00e9s par des feuilles mal torsad\u00e9es, qui nous font pomper comme des malades pour recueillir un peu de fum\u00e9e. Dans ces&#13;\n                    cas-l\u00e0, il n'y a aucun plaisir et on aimerait avoir l'adresse du service des r\u00e9clamations, pour leur envoyer le d\u00e9chet et recevoir une bo\u00eete pleine en cadeau, avec un mot&#13;\n                    d'excuses. Seconde impression : la pl\u00e9nitude : l'attaque est franche, l\u00e9g\u00e8rement piquante. Le <i>Bolivar Belicoso Fino</i> est un grand havane, pardon pour le pl\u00e9onasme, au&#13;\n                    caract\u00e8re affirm\u00e9, un cigare de mec, qui accompagne parfaitement la sortie d'un repas, plut\u00f4t un d\u00eener. Pas un cigare de journ\u00e9e ou de matin\u00e9e. Trop fort, trop cors\u00e9, trop de&#13;\n                    saveurs \u00e0 en retirer.</span>&#13;\n                  </h2>&#13;\n                  <h2 style=\"MARGIN: auto 0cm\">&#13;\n                    <span style=\"FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; mso-bidi-font-weight: bold\">Les saveurs, parlons-en. Une forte odeur de bois, de l\u00e9g\u00e8res touches am\u00e8res que viennent adoucir des&#13;\n                    nuances de terre, de cuir, de miel et de piment, ou plut\u00f4t de poivre vert, et de senteurs animales, tel le suit. Le tout donne une onctuosit\u00e9 rare \u00e0 l'exercice fumatoire, assez&#13;\n                    doux au d\u00e9but, plus fort lors de la combustion. On oublie vite l'enquiquinement du bout en obus. Un mot sur la cendre, \u00e9paisse et bien form\u00e9e, couleur gris m\u00e9tallis\u00e9 parcourue de&#13;\n                    gris fonc\u00e9.</span>&#13;\n                  </h2>&#13;\n                  <h2 style=\"MARGIN: auto 0cm\">&#13;\n                    <span style=\"FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; mso-bidi-font-weight: bold\">Un joli voyage, donc. A conseiller uniquement aux fumeurs confirm\u00e9s pour son c\u00f4t\u00e9 un peu lourd et&#13;\n                    rassasiant. On en rach\u00e8tera, des Bolivar en forme d'obus.</span>&#13;\n                  </h2>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Quelle dr\u00f4le d'id\u00e9e d'appeler un cigare \"Bolivar\" ! Car le seul Bolivar que l'on connaisse, c'est le grand, l'immense Simon, \"el libertador\", le g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'origine de&#13;\n                  l'ind\u00e9pendance des actuels Bolivie, Colombie, Equateur, Panama, P\u00e9rou et Venezuela. Sa famille \u00e9tait originaire de Ziortza-Bolibar, qui se situe comme chacun l'ignore au Pays basque&#13;\n                  espagnol, en Biscaye. En fait, Simon Bolivar \u00e9tait v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, et pas cubain. Il semble m\u00eame, d'apr\u00e8s nos recherches, qu'il n'ait jamais mis les pieds \u00e0 Cuba, se contentant de&#13;\n                  longer ses c\u00f4tes en bateau. Et qu'il \u00e9prouvait une immense admiration pour Jos\u00e9 Marti. L'affinit\u00e9 s'arr\u00eate l\u00e0.&#13;\n                  &#13;\n                  <div class=\"fumer_boire\">&#13;\n                    Fumer nuit gravement la sant\u00e9&#13;\n                  </div>&#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-04-29", 
            "creation_date": "2008-04-29 00:00:01", 
            "type": 3, 
            "slug": "le-bolivar-belicoso-fino", 
            "issues": [
                55, 
                56, 
                57, 
                58, 
                59, 
                60, 
                61, 
                62, 
                63, 
                65, 
                66, 
                67, 
                68, 
                69, 
                70, 
                71, 
                72
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4103, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 6, 
            "modification_date": "2008-09-29 00:00:01", 
            "title": "Coupage, allumage, deux op\u00e9rations \u00e0 ne pas louper", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": null, 
            "content": "&#13;\n                  &#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Ca y est ? Votre cave est pleine ? Vous avez s\u00e9lectionn\u00e9, selon nos tr\u00e8s pr\u00e9cieux conseils, les diff\u00e9rents havanes qui vont enchanter votre \u00e9t\u00e9 ? Vous \u00eates donc un homme combl\u00e9.&#13;\n                    Choisissez un bon fauteuil, ou un bon hamac, \u00e9vitez que trop de monde ne soit \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s, d'abord parce que fumer le cigare est un exercice solitaire et \u00e9go\u00efste, ensuite parce&#13;\n                    qu'il n'est pas convenable et pire, mal \u00e9lev\u00e9, de g\u00eaner ceux qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par la gr\u00e2ce : les ayatollahs de la fumette z\u00e9ro, de plus en plus intol\u00e9rants.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Commen\u00e7ons donc par le commencement : le coupage. Autant le dire tout de suite, \u00e0 ce petit jeu, tout est bon. Depuis l'ongle, pour peu que vous l'ayez long et propre (je parle de&#13;\n                    l'ongle, oui), jusqu'aux petits ustensiles vendus dans les Civettes, du plus simple, de couleur noire, avec une simple guillotine, ou pourvu de deux lames. Naturellement, le&#13;\n                    marketing a saut\u00e9 sur l'occasion pour mettre \u00e0 disposition des objets volumineux, en argent et m\u00eame en or. De m\u00eame a-t-on invent\u00e9 des emporte-pi\u00e8ces ronds, qui pratiquent une&#13;\n                    ouverture de la m\u00eame forme, mais obligent \u00e0 tirer comme un malade pour avoir la fum\u00e9e en bouche. Autant \u00e9viter la frime. Le cigare est un exercice solitaire et \u00e9go\u00efste (voir plus&#13;\n                    haut). Donc, d'un coup sec, sans trembler ou vous reprendre \u00e0 deux fois, tranchez ! Et gaffe \u00e0 vos doigts, ne les mettez pas trop pr\u00e8s de la lame ! Personnellement, je pr\u00e9conise&#13;\n                    la coupe en biseau, c'est-\u00e0-dire l\u00e9g\u00e8rement de travers, de fa\u00e7on \u00e0 mieux \u00e9pouser la ligne des l\u00e8vres, pour une meilleure prise en bec.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    La premi\u00e8re op\u00e9ration est donc r\u00e9alis\u00e9e. Bravo ! Selon l'\u00e9tat de votre cigare, il sera peut-\u00eatre n\u00e9cessaire de l'humecter l\u00e9g\u00e8rement de la langue, un \u00e9pisode pas vraiment sensuel,&#13;\n                    mais qui lui \u00e9vitera de s'effriter au cours de l'heure \u00e0 venir. Il faut penser \u00e0 tout : on parle l\u00e0 de plaisir. Proc\u00e9dons maintenant \u00e0 l'allumage.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Bien des l\u00e9gendes sont colport\u00e9es pour cet \u00e9pisode. Durant des ann\u00e9es, on nous a rab\u00e2ch\u00e9 que le briquet \u00e9tait formellement prohib\u00e9. Certes, mais c'\u00e9tait l'\u00e9poque des briquets \u00e0&#13;\n                    alcool, ou \u00e0 essence, qui imbibaient imm\u00e9diatement le cigare et r\u00e9pandaient dans la foul\u00e9e une odeur pestilentielle. Aujourd'hui, tous sont au gaz, inodore et sans effet sur&#13;\n                    l'exercice fumatoire. Vous pouvez donc les utiliser sans mod\u00e9ration. Si vous poss\u00e9dez des allumettes longues (une dizaine de centim\u00e8tres), ce ne sera que mieux, une fois dissip\u00e9e&#13;\n                    l'odeur de souffre, chimique et gu\u00e8re agr\u00e9able. Encore que l'esp\u00e8ce de c\u00e9r\u00e9monial consistant \u00e0 se refiler entre comp\u00e8res l'allumette flamboyante est assez convenu. Et tr\u00e8s chiant.&#13;\n                    C'est, l'ai-je d\u00e9j\u00e0 dit, un exercice solitaire et \u00e9go\u00efste. L'allumage vous appartient, comme la vitole.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Prohibez aussi d\u00e9finitivement ces nouveaux briquets \u00e0 la mode, fa\u00e7on \u00e9lectronique, sans flamme, et dot\u00e9s d'un bruit d\u00e9sagr\u00e9able de d\u00e9collage de fus\u00e9e spatiale. Vous ne voyez pas&#13;\n                    ce que vous faites, et risquez, de par la brutalit\u00e9 de cette machine infernale, de trop br\u00fbler en profondeur votre cigare, qui ne s'en remettra pas. Et vous non plus ; ce n'est&#13;\n                    pas le but d\u00e9sir\u00e9.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Ca y est ? C'est fait ? Repos maintenant ! Une derni\u00e8re pr\u00e9cision : il se peut, malheureusement, que votre cigare s'\u00e9teigne, par faute d'attention, ou fabrication imparfaite.&#13;\n                    Contrairement \u00e0 ce que pr\u00e9conisent tous les bons manuels d\u00e9di\u00e9s au havane, bien s\u00fbr que vous pouvez le rallumer ! Veillez alors \u00e0 attendre qu'il soit parfaitement \u00e9teint, puis par&#13;\n                    des rotations sur le foyer au-dessus du cendrier, d\u00e9barrassez-vous des cendres mortes, qui vont g\u00eaner le nouvel allumage. Puis, sans le mettre en bouche, j'insiste, sans le mettre&#13;\n                    en bouche, allumez-le en le faisant tourner entre deux doigts. Une op\u00e9ration \u00e0 ne pratiquer que lorsque votre cigare est encore chaud : rallumer un cigare totalement froid, c'est&#13;\n                    comme boire un Irish coffee glac\u00e9 : d\u00e9gueulasse. Poubelle, direct !&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Vous savez tout maintenant. Vous verrez, quand on respecte ces quelques r\u00e8gles, le plaisir est au rendez-vous, et les vacances encore meilleures. Bon fauteuil, bon hamac, bons&#13;\n                    cigares, et \u00e0 la revoyure.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Ca y est ? Votre cave est pleine ? Vous avez s\u00e9lectionn\u00e9, selon nos tr\u00e8s pr\u00e9cieux conseils, les diff\u00e9rents havanes qui vont enchanter votre \u00e9t\u00e9 ? Vous \u00eates donc un homme combl\u00e9.&#13;\n                  Choisissez un bon fauteuil, ou un bon hamac, \u00e9vitez que trop de monde ne soit \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s, d'abord parce que fumer le cigare est un exercice solitaire et \u00e9go\u00efste, ensuite parce&#13;\n                  qu'il n'est pas convenable et pire, mal \u00e9lev\u00e9, de g\u00eaner ceux qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par la gr\u00e2ce : les ayatollahs de la fumette z\u00e9ro, de plus en plus intol\u00e9rants.&#13;\n                  &#13;\n                  <div class=\"fumer_boire\">&#13;\n                    Fumer nuit gravement la sant\u00e9&#13;\n                  </div>&#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-09-29", 
            "creation_date": "2008-09-29 00:00:01", 
            "type": 3, 
            "slug": "coupage-allumage-deux-operations-a-ne-pas-louper", 
            "issues": [
                122, 
                123, 
                124, 
                125, 
                126, 
                127, 
                128, 
                129, 
                130, 
                131, 
                132, 
                133, 
                134, 
                135, 
                136, 
                137, 
                138, 
                139, 
                140, 
                141
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4104, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 6, 
            "modification_date": "2008-07-30 00:00:01", 
            "title": "Le havane, toujours en coffret, s'il vous pla\u00eet", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": null, 
            "content": "&#13;\n                  &#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Vous voulez tout faire comme Notre Pr\u00e9sident ? Vrai, vous n'avez pas d'autres ambitions dans la vie ? Alors, \u00e0 son image, collectionnez les coffrets \u00e0 cigares. Car il n'y a pas&#13;\n                    que les montres et les t\u00e9l\u00e9phones portables qui l'int\u00e9ressent. L'autre jour, en visite \u00e0 la manufacture de porcelaine <i style=\"mso-bidi-font-style: normal\">Bernardaud</i>, \u00e0&#13;\n                    Limoges, il s'en est fait offrir un par le Pdg du lieu. Un chouette cadeau, parfaitement cibl\u00e9, parce que tout le monde sait que Nicolas fume le havane. Peut-\u00eatre pas parce qu'il&#13;\n                    aime \u00e7a, mais plut\u00f4t parce que \u00e7a pose son homme.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    L\u00e2chons l\u00e0 la politique et revenons \u00e0 un sujet bien plus s\u00e9rieux : les coffrets \u00e0 cigare. Car pour peu que vous ayez achet\u00e9 quelques bo\u00eetes, vous allez \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 un&#13;\n                    probl\u00e8me de stockage. Si vous \u00eates atteint de fr\u00e9n\u00e9sie fumatoire, et qu'une bo\u00eete ne vous dure que quelques jours, laissez-les dans leur contenant d'origine, pour peu que vous la&#13;\n                    remisiez dans un endroit relativement frais. Mais pass\u00e9 un mois, vos cigares vont tirer vers le sec, et le plaisir en bouche se carapatera s\u00e9v\u00e8re. De m\u00eame, oubliez \u00e0 jamais la&#13;\n                    solution consistant \u00e0 placer la bo\u00eete dans le r\u00e9frig\u00e9rateur. Pour les flinguer \u00e0 jamais, et y fixer les odeurs, il n'y a rien de mieux. J'en connais m\u00eame (je les ai exclus de mon&#13;\n                    carnet d'adresses) qui mettent une carotte au milieu. Une carotte ! Pourquoi pas un saucisson ou un camembert, pendant qu'on y est ?&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Au risque de me r\u00e9p\u00e9ter, le havane se suffit \u00e0 lui-m\u00eame ; pas besoin d'y adjoindre quoi que ce soit pour le conserver ou pire, l'am\u00e9liorer. J'ai en m\u00e9moire un d\u00e9licieux vieux&#13;\n                    toubib de la r\u00e9gion de Grenade, en Espagne, le docteur Bueno, qui laisser mac\u00e9rer ses cigares dans un pot en gr\u00e9, avec une \u00e9ponge imbib\u00e9e de vieux rhum par dessus. Le r\u00e9sultat&#13;\n                    \u00e9tait d\u00e9gueulatoire et nous faisait chanter Rigoletto en deux coups les gros. C'\u00e9tait peut-\u00eatre le but, mais 40 ans apr\u00e8s, j'ai encore des hauts le c\u0153ur en y repensant.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    En fait, si vous voulez conserver vos havanes dans les meilleures conditions, rien ne vaut un coffret. Peu importe le bois : acajou, noyer, encore que le c\u00e8dre soit recommand\u00e9&#13;\n                    pour son c\u00f4t\u00e9 inodore et antiparasite. Le tout, c'est que le bo\u00eetier soit herm\u00e9tique et \u00e0 l'abri de la lumi\u00e8re, avec un couvercle lourd, qui doit se rabattre avec un bruit sec. A&#13;\n                    un ou deux \u00e9tages, selon vos stocks et vos moyens. Et dot\u00e9 bien s\u00fbr d'un petit syst\u00e8me d'hygrom\u00e9trie, en vente dans toutes les civettes dignes de ce nom, ou chez un opticien (oui,&#13;\n                    un opticien). Il vous suffira tous les quinze jours d'humidifier \u00e0 l'eau pure, distill\u00e9e ou d\u00e9min\u00e9ralis\u00e9e, le petit flacon pour garder toute leur vigueur \u00e0 vos tr\u00e9sors, au niveau&#13;\n                    70 \u00e0 75%. Evitez l'eau du robinet, qui transporte quoiqu'en disent V\u00e9olia et autres porteurs d'eau tarif\u00e9e, bien trop de bact\u00e9ries. De m\u00eame, songez \u00e0 changer l'eau tous les mois,&#13;\n                    de m\u00eame que vos cigares de place, et ouvrez votre <i style=\"mso-bidi-font-style: normal\">humidor</i> de temps \u00e0 autre. Vos cigares ont eux aussi le droit de respirer. Petite&#13;\n                    pr\u00e9cision : retirez bien s\u00fbr les emballages de cellophane et mettez \u00e0 la poubelle les tubes m\u00e9talliques, qui ne servent que lorsque vous voyagez ou \u00e0 d'autres usages que la morale&#13;\n                    m'interdit de pr\u00e9ciser ici.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Combien de temps peut se conserver un havane, m'a demand\u00e9 il y a peu un lecteur ? Ind\u00e9finiment, serais-je tent\u00e9 de lui r\u00e9pondre, en puisant dans mon exp\u00e9rience personnelle. A c\u00f4t\u00e9&#13;\n                    de superbes coffrets collectionn\u00e9s depuis des ann\u00e9es (voir photo de l'un d'eux) je me suis fait confectionner un humidor en ronce de thuya, chez un menuisier de Marrakech. De&#13;\n                    belles dimensions (40x80), il peut accueillir sur trois \u00e9tages plus de 1.000 vitoles. Certaines y s\u00e9journent depuis plus de 7 ans sans que le moindre vieillissement ne soit&#13;\n                    perceptible au palais. Naturellement, cela ne doit rien au hasard, et beaucoup \u00e0 des soins chaleureux, qui consistent essentiellement \u00e0 veiller \u00e0 ce que les 8 petits verres plac\u00e9s&#13;\n                    tout autour soient toujours pleins (d'eau, pas de rhum !). Y'a pire, comme ch\u00e2timent !&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    Curieusement, chaque cigare garde ses caract\u00e9ristiques et ne va pas pomper les vertus et la rondeur du voisin. Vous savez tout ; inutile de vous faire une montagne de la&#13;\n                    conservation de vos havanes : un peu d'eau, pas de lumi\u00e8re et un joli coffret un peu lourd pour ajouter \u00e0 votre plaisir. Et une belle palette de vitoles. C'est pas plus compliqu\u00e9,&#13;\n                    le bonheur !&#13;\n                  </p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Vous voulez tout faire comme Notre Pr\u00e9sident ? Vrai, vous n'avez pas d'autres ambitions dans la vie ? Alors, \u00e0 son image, collectionnez les coffrets \u00e0 cigares. Car il n'y a pas que&#13;\n                  les montres et les t\u00e9l\u00e9phones portables qui l'int\u00e9ressent. L'autre jour, en visite \u00e0 la manufacture de porcelaine Bernardaud, \u00e0 Limoges, il s'en est fait offrir un par le Pdg du&#13;\n                  lieu. Un chouette cadeau, parfaitement cibl\u00e9, parce que tout le monde sait que Nicolas fume le havane. Peut-\u00eatre pas parce qu'il aime \u00e7a, mais plut\u00f4t parce que \u00e7a pose son homme.&#13;\n                  &#13;\n                  <div class=\"fumer_boire\">&#13;\n                    Fumer nuit gravement la sant\u00e9&#13;\n                  </div>&#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-07-30", 
            "creation_date": "2008-07-30 00:00:01", 
            "type": 3, 
            "slug": "le-havane-toujours-en-coffret-sil-vous-plait", 
            "issues": [
                103, 
                105, 
                106, 
                107, 
                108, 
                109, 
                110, 
                111, 
                112, 
                113, 
                114, 
                115, 
                116, 
                117, 
                118, 
                121
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4113, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 11, 
            "modification_date": "2008-07-01 00:00:01", 
            "title": "P'tit poulet au curry entre amis", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": 14, 
            "content": "&#13;\n                  &#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Ingr\u00e9dients :</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">- Des c\u00f4tes de porc dans l'\u00e9chine</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">- 1 boite de tomate concentr\u00e9e</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">- 1 yaourt velout\u00e9</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">- Du curry en poudre</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">- sel, poivre, huile d'olive</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">- 1 pomme, 1 banane</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">\u00a0</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">A c\u00f4t\u00e9 : de la noix de coco en poudre, des raisins secs, du riz basmati.</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Retirez l'os des c\u00f4tes de porc et d\u00e9coupez la viande en petits cubes. Faites revenir le tout jusqu'\u00e0 obtenir un joli dor\u00e9 dans une po\u00eale o\u00f9 vous aurez pr\u00e9alablement mis un peu&#13;\n                    d'huile d'olive (une cuill\u00e8re, pas toute la bouteille !). Retirez les os des c\u00f4tes de porc et donnez-les \u00e0 M\u00e9dor le chien. Si vous n'avez pas de M\u00e9dor, tant pis pour vous !</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Sur la viande, arrosez d'une cuill\u00e8re \u00e0 soupe bien bomb\u00e9e (Bombay ?) de curry en poudre.</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Remuez bien pour imbiber la viande. Puis ajoutez la boite de concentr\u00e9 de tomates, le yaourt velout\u00e9 et faites cuire \u00e0 feu doux un bon quart d'heure. Salez, poivrez.</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>A la derni\u00e8re minute, soit juste quand vos invit\u00e9s en sont \u00e0 l'ap\u00e9ro, ajoutez \u00e0 la pr\u00e9paration une pomme coup\u00e9e en tous petits morceaux, et une banane en cubes.</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Parall\u00e8lement, faites cuire un riz genre basmati, dans la cuisson duquel vous pourrez rajouter des raisins secs.</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Au dernier moment, dressez votre plat : le riz au centre, le poulet au curry et sa sauce autour. Parsemez le tout de copeaux de noix de coco, et c'est parti.</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Nous pr\u00e9conisons d'accompagner ce plat d'un ros\u00e9 tr\u00e8s frais. Pour faire r\u00e9solument exotique devant les copains, vous pourrez d\u00e9marrer par des avocats au crevettes, et finir par&#13;\n                    un dessert \u00e0 la mangue ? Mais non, c'est pas obligatoire, c'\u00e9tait juste une id\u00e9e comme \u00e7a en passant\u2026</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Bon app\u00e9tit.</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Voil\u00e0, c'est le week-end, les copains d\u00e9barquent et vous n'avez pas la moindre id\u00e9e de ce que vous allez bien pouvoir leur cuisiner. C'est pourtant facile de les surprendre, \u00e0&#13;\n                  condition d'avoir toujours en r\u00e9serve quelques ingr\u00e9dients basiques. Allez, vous pouvez bien faire \u00e7a pour ensuite, obtenir un joli succ\u00e8s culinaire ? C'est parti\u0085&#13;\n                  &#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-07-01", 
            "creation_date": "2008-07-01 00:00:01", 
            "type": 1, 
            "slug": "ptit-poulet-au-curry-entre-amis", 
            "issues": [
                103, 
                105
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4199, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 11, 
            "modification_date": "2008-06-26 00:00:01", 
            "title": "SAUTE DE PORC MANEX AU MIEL D'ITXASSOU", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": 14, 
            "content": "&#13;\n                  &#13;\n                  <div>&#13;\n                    <a href=\"http://www.petricorena.com\"/><a href=\"http://www.petricorena.com\" target=\"_blank\"/><a href=\"http://www.cuisinedesbasques.com\" target=\"_blank\">www.cuisinedesbasques.com</a> vous offre cette recette :<br/><br/><b><u>Saut\u00e9 de porc Manex au miel d\u2019Itxassou, <span>\u00a0</span>julienne de l\u00e9gumes</u></b>&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b>Pour 5 personnes</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b>Temps de pr\u00e9paration\u00a0: 25 min</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b>Cuisson 1h15</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b>Ingr\u00e9dients</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Saut\u00e9 de porc 500 g&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Oignon&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Carottes, navets, c\u00e9leri 600g env ou un m\u00e9lange surgel\u00e9 de julienne de l\u00e9gumes&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Concentr\u00e9 de tomate 80g&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Huile d\u2019olive 20g&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Miel Mille Fleurs de l\u2019apiculteur d\u2019Itxassou 50g&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Sel, poivre, piment d\u2019Espelette&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Echalote&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Bouquet garni (thym, persil, laurier)&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    1 Gousse d\u2019ail&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Tomates pel\u00e9es 100g&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Vin blanc 10g&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Fond brun de veau d\u00e9shydrat\u00e9 25 g pour 1litre d\u2019eau&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Fleur de ma\u00efs (pour la liaison) 20 g&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span><b>1)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span> Pr\u00e9parer la viande</b></span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    D\u00e9graisser, parer et couper la viande en morceaux&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Assaisonner la viande (sel, poivre, piment d\u2019Espelette) et m\u00e9langer avec le miel&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    R\u00e9server la viande au r\u00e9frig\u00e9rateur pendant une 15zaine de minutes&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span><b>2)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span> Pr\u00e9parer la garniture aromatique</b></span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Eplucher et hacher les oignons et l\u2019\u00e9chalote&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Confectionner le bouquet garni&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Eplucher, laver et \u00e9mincer la gousse d\u2019ail&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span><b>3)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span> Pr\u00e9parer les l\u00e9gumes</b></span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Eplucher, laver et couper en julienne (fin filaments) les l\u00e9gumes&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    (Mais une julienne surgel\u00e9e peut faire l\u2019affaire\u00a0!)&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span><b>4)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span> La cuissson</b></span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Mettre de l\u2019huile d\u2019olive \u00e0 chauffer dans une sauteuse&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Mettre les oignons, l\u2019\u00e9chalote, l\u2019ail et le bouquet garni, laisser suer doucement puis d\u00e9barrasser sur un papier absorbant.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Nettoyer la sauteuse, mettre de l\u2019huile d\u2019olive \u00e0 chauffer, colorer les morceaux de porc.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Ajouter les tomates pel\u00e9es (pr\u00e9alablement \u00e9goutt\u00e9es et coup\u00e9es grossi\u00e8rement) et le concentr\u00e9 de tomate&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Ajouter les l\u00e9gumes, le vin blanc, le fond brun de veau et la garniture aromatique, puis porter \u00e0 \u00e9bullition.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    V\u00e9rifier l\u2019assaisonnement, ajouter un d\u2019eau si n\u00e9cessaire.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Lier la sauce avec la fleur de ma\u00efs pr\u00e9alablement dissout dans un peu d\u2019eau&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Terminer la cuisson au four pendant 1 heure sans laisser s\u00e9cher.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Plat complet que vous pouvez servir en plat unique avec des pommes de terre vapeur ou du riz.&#13;\n                  </p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Ce mois-ci, c'est la maison Petricorena qui nous fait partager sa recette de cuisine in\u00e9dite. Comment ? Vous pr\u00e9tendez conna\u00eetre le Pays basque et tiquez au nom de Petricorena ?&#13;\n                  Allez, vous faites encore partie des malheureux pour lesquels la c\u00f4te basque se limite \u00e0 se montrer sur la plage de Biarritz, et \u00e0 manger une \"tapasse\" pour faire local ! Pour les&#13;\n                  autres, les amoureux des produits authentiques et de bon go\u00fbt, pas la peine de vous pr\u00e9senter Petricorena, ils ont forc\u00e9ment leurs produits dans leur maison, ou leurs valises pour&#13;\n                  des cadeaux d\u00e9licats...&#13;\n                  &#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-06-26", 
            "creation_date": "2008-06-26 00:00:01", 
            "type": 1, 
            "slug": "saute-de-porc-manex-au-miel-ditxassou", 
            "issues": [
                89, 
                90, 
                91, 
                92, 
                93, 
                94, 
                95, 
                96, 
                97, 
                98, 
                99, 
                100, 
                101, 
                102, 
                103
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4204, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 11, 
            "modification_date": "2008-05-28 00:00:01", 
            "title": "LA TOURTE ET SA CREME ANGLAISE", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": 14, 
            "content": "&#13;\n                  <b><span><font color=\"#0000FF\">La cata ! Vous \u00e9tiez vautr\u00e9e sur le canap\u00e9 en ce dimanche de d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi \u00e0 regarder Drucker p\u00e9p\u00e8re et voil\u00e0 que les copains d\u00e9barquent&#13;\n                  pour \"go\u00fbter\". Vous croyiez que \u00e7a n'existait plus les gens qui venaient go\u00fbter le dimanche apr\u00e8s-midi. Loup\u00e9 ! Donc, vous farfouillez les armoires \u00e0 la recherche d'un satan\u00e9 paquet&#13;\n                  de biscuits secs mais impossible (c'est vrai, depuis que vous avez a) attaqu\u00e9 un r\u00e9gime draconien, vous vous interdisez d'en acheter, b) les gosses sont pass\u00e9s par l\u00e0, c) votre mari&#13;\n                  a tout bouff\u00e9 et accuse les enfants, le chien, bref\u2026) ! Donc, l\u00e0, y a panique. Et pourtant, en deux temps trois mouvements, vous pouvez concocter un go\u00fbter qui va enchanter tout le&#13;\n                  monde. Et inutile de vous pr\u00e9ciser que ses deux recettes peuvent s'utiliser l'une sans l'autre. Merci Cri ?</font></span></b>&#13;\n                  <p align=\"center\">&#13;\n                    <b><span>\u00a0</span></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p align=\"center\">&#13;\n                    <b><span>\u00a0</span></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p align=\"center\">&#13;\n                    <b><span>\u00a0</span></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p align=\"center\">&#13;\n                    <b><span>\u00a0</span></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p align=\"center\">&#13;\n                    <b><span style=\"COLOR: #0000ff\">Recette de la tourte</span></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>180 g</span> <span>de sucre en poudre</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>3 \u0153ufs</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>M\u00e9langer</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>3 cuill\u00e8res \u00e0 soupe de rhum</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>3 cuill\u00e8res \u00e0 soupe de lait</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>M\u00e9langer</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>180 g</span> <span>de farine</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Moiti\u00e9 d\u2019un sachet de levure chimique</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>125 g</span> <span>de beurre fondu</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>M\u00e9langer</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Four pr\u00e9chauff\u00e9 \u00e0 5\u00b0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Fariner et beurrer le moule</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Faire cuire pendant \u00be heure cuisson thermostat 6</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p align=\"center\">&#13;\n                    <b><span style=\"COLOR: #0000ff\">Recette de la cr\u00e8me anglaise au micro ondes</span></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>3 jaunes d\u2019\u0153ufs</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>1 cuill\u00e8re \u00e0 soupe bien bomb\u00e9e de Ma\u00efzena</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>100 g</span> <span>de sucre en poudre</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00bd litre de lait \u00bd \u00e9cr\u00e9m\u00e9</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Ajouter le parfum (vanille, rhum \u2026)</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>M\u00e9langer tous les ingr\u00e9dients dans un r\u00e9cipient allant au micro-ondes</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Mettre le saladier au micro-onde pendant<span>\u00a0</span> 2 min 30 puissance maxi</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>M\u00e9langer</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Remettre 2 min 30</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>M\u00e9langer \u00e0 nouveau</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>R\u00e9p\u00e9ter l\u2019op\u00e9ration jusqu\u2019\u00e0 obtenir un pate semi \u00e9paisse</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Ajouter du lait froid jusqu\u2019\u00e0 ce que vous obteniez une cr\u00e8me anglaise de la consistance qui vous plait</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b><span style=\"COLOR: #0000ff\">Bon app\u00e9tit</span></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Cette recette vous est propos\u00e9e par <i>Marieka</i></span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  La cata ! Vous \u00e9tiez vautr\u00e9e sur le canap\u00e9 en ce dimanche de d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi \u00e0 regarder Drucker p\u00e9p\u00e8re et voil\u00e0 que les copains d\u00e9barquent pour \"go\u00fbter\". Vous croyiez que \u00e7a&#13;\n                  n'existait plus les gens qui venaient go\u00fbter le dimanche apr\u00e8s-midi. Loup\u00e9 !&#13;\n                  &#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-05-28", 
            "creation_date": "2008-05-28 00:00:01", 
            "type": 1, 
            "slug": "la-tourte-et-sa-creme-anglaise", 
            "issues": [
                74, 
                75, 
                76, 
                77, 
                78, 
                79, 
                80, 
                81, 
                82, 
                83, 
                84, 
                85, 
                86, 
                87
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4205, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 11, 
            "modification_date": "2008-04-29 00:00:01", 
            "title": "CREPES AU SAUMON", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": 14, 
            "content": "&#13;\n                  &#13;\n                  <div>&#13;\n                    <span style=\"COLOR: #ff00ff\">Une d\u00e9licieuse entr\u00e9e pour accompagner tous vos repas entre copains. C'est meilleur servi avec du cidre...</span><br/><br/><u>Pour 4 personnes</u> :&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    <br/><i><b><font color=\"#0000FF\">Pour la p\u00e2te :<br/>&#13;\n                    - 150 g de farine<br/>&#13;\n                    - 1 pinc\u00e9e de sel<br/>&#13;\n                    - 2 oeufs (en fonction de leur taille et de la consistance de la p\u00e2te)<br/>&#13;\n                    - 40 g de beurre fondu<br/>&#13;\n                    - 1/4 litre de lait<br/>&#13;\n                    - de l'eau pour compl\u00e9ter si n\u00e9cessaire (cela rend la p\u00e2te plus l\u00e9g\u00e8re)</font></b></i><br/><br/><b><i>Pour le contenu :<br/>&#13;\n                    4 belles tranches de saumon fum\u00e9e<br/>&#13;\n                    25cl de cr\u00e8me fra\u00eeche \u00e9paisse<br/>&#13;\n                    2 cuill\u00e8res \u00e0 caf\u00e9 d\u2019aneth<br/>&#13;\n                    Le jus d\u2019un citron</i></b>&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b><font color=\"#FF00FF\">M\u00e9langer dans une terrine la farine et le sel. Faire un puit, et rajouter un \u00e0 un les oeufs.<br/>&#13;\n                    Rajouter le beurre fondu, puis le lait petit \u00e0 petit pour \u00e9viter la formation de grumeaux. Compl\u00e9ter avec de l'eau si la p\u00e2te n'est pas assez liquide.<br/>&#13;\n                    Mettre tr\u00e8s peu d'huile au fond d'une po\u00eale, bien faire chauffer celle-ci, puis prendre une louche de p\u00e2te que vous r\u00e9partissez bien r\u00e9guli\u00e8rement dans la po\u00eale.<br/>&#13;\n                    Faire cuire rapidement pour \u00e9viter que la cr\u00eape se dess\u00e8che trop et\u2026\u2026\u2026</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b><font color=\"#FF00FF\">Faites chauffez le four T\u00b07 (210\u00b0)</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b><font color=\"#FF00FF\">Dans une jatte, m\u00e9langez la cr\u00e8me fra\u00eeche, le jus du citron et l\u2019aneth, si c\u2019est trop liquide, ajoutez une cuill\u00e8re \u00e0 soupe de cr\u00e8me fra\u00eeche.</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b><font color=\"#FF00FF\">Prenez une cr\u00eape, d\u00e9posez au centre la tranche de saumon fum\u00e9e, avec une cuill\u00e8re \u00e0 soupe de la pr\u00e9paration, puis roulez la et disposez la dans un plat \u00e0&#13;\n                    four, faitez de m\u00eame avec les autres cr\u00eapes. Une fois les cr\u00eapes dispos\u00e9es dans le plat, versez dessus le reste de la pr\u00e9paration et enfournez 15mn, servez chaud avec une salade&#13;\n                    fris\u00e9e au jus de citron.</font></b><br/></p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Une d\u00e9licieuse entr\u00e9e pour accompagner tous vos repas entre copains. C'est meilleur servi avec du cidre...&#13;\n                  &#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-04-29", 
            "creation_date": "2008-04-29 00:00:01", 
            "type": 1, 
            "slug": "crepes-au-saumon", 
            "issues": [
                57, 
                58, 
                59, 
                60, 
                61, 
                62, 
                63, 
                65, 
                66, 
                67, 
                68, 
                69, 
                70, 
                71, 
                72, 
                73
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4206, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 8, 
            "modification_date": "2008-09-29 00:00:01", 
            "title": "Tartare de saumon au 'caviar du pauvre' ou lentilles vertes du Puy", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": null, 
            "content": "&#13;\n                  Non, non, ne pleurez pas, ne pleurez surtout pas (\u00e7a fait tourner les sauces) : oui, c'est comme \u00e7a, on prend des vacances chez critic@. Et tout le mois d'ao\u00fbt avec \u00e7a !&#13;\n                  Ouais, vous l'avez dit, on ne se mouche pas du coude. D'ailleurs puisque l'on parle de raffinement (vous l'aurez remarqu\u00e9, nous l'esp\u00e9rons, au fil des pages de ce journal), pour ce&#13;\n                  long mois de vacances, on vous a concoct\u00e9 une recette trois \u00e9toiles au Michelin. Enfin\u2026 pas exactement nous, mais plut\u00f4t R\u00e9gis Marcon chef \u00e9toil\u00e9 de Saint-Bonnet-le-Froid en&#13;\n                  Haute-Loire. Ses sp\u00e9cialit\u00e9s ? Les champignons (on vous conseille le charbonnier, aussi excellent \u00e0 d\u00e9guster que difficile \u00e0 d\u00e9busquer), et tous les produits embl\u00e9matiques&#13;\n                  d'Auvergne, les lentilles AOC du Puy-en-Velay en t\u00eate.&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Et justement, pour les lecteurs de Critic@, R\u00e9gis et Jacques Marcon, du restaurant gastronomique, panoramique et onirique, Le Clos des C\u00eemes ont accept\u00e9 de nous faire partager une&#13;\n                    recette de saison, avec des lentilles. Et franchement, si vous avez l'occasion, allez les d\u00e9guster sur place, c'est encore meilleur.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b>Pour la mise en bouche, le mot du chef :</b> \"<i>En Haute-Loire, les lentilles vertes du Puy sont souvent appel\u00e9es \"caviar du pauvre\". Ces perles noires ressemblent au caviar,&#13;\n                    j'aime \u00e9videmment les deux, mais ma pr\u00e9f\u00e9rence va cependant aux lentilles vertes du Puy, meilleur march\u00e9 et qui, de plus, sont d'excellentes prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tales</i>\" (Si on peut&#13;\n                    se \"fer\" \u2013 les lentilles en sont bourr\u00e9es \u2013 du bien pour pas cher, on va pas se priver, hein ?)&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b>Entr\u00e9e pour 4 personnes</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <u>Ingr\u00e9dients :</u>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <u>Tartare :</u>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    100g de saumon fum\u00e9<br/>&#13;\n                    320g de saumon frais&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    1 \u00e9chalote hach\u00e9e menue&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    1 cuiller \u00e0 caf\u00e9 d'aneth&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    3 cornichons moyens&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    12 petits c\u00e2pres&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    1 citron zeste + jus&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    1 orange zeste + jus pour la vinaigrette d'orange&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    5 cl d'huile d'olive&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    50 g de mayonnaise (facultatif)&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    8 cl d'huile d'olive&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    6 feuilles d'estragon&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    quelques gouttes de tabasco&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <i>Lentilles :</i>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    150 g de lentilles vertes du Puy<br/>&#13;\n                    1 oignon piqu\u00e9 d'un clou de girofle&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    1 bouquet garni&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    10 cl de vinaigrette moutard\u00e9e&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    1 brindille d'aneth pour le d\u00e9cor&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    sel et poivre&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <i><u>Le tartare</u></i> : pr\u00e9levez le zeste d'un citron et d'une orange \u00e0 l'aide d'un couteau \u00e9conome, taillez les en julienne fine et en petits d\u00e9s, faites-les blanchir&#13;\n                    s\u00e9par\u00e9ment \u00e0 l'eau froide, \u00e9gouttez et laissez refroidir. R\u00e9servez dans deux petits bols.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <i><u>Les lentilles</u></i> : lavez les lentilles \u00e0 l'eau froide, versez-les dans une casserole et recouvrez les d'eau froide. Faites bouillir et d\u00e8s l'\u00e9bullition \u00e9gouttez les.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Mettez les ensuite \u00e0 cuire dans deux fois leur volume d'eau. Ajoutez une cuiller \u00e0 caf\u00e9 de sel, un oignon piqu\u00e9 d'un clou de girofle et un bouquet garni. Portez \u00e0 \u00e9bullition,&#13;\n                    \u00e9cumez et laissez cuire tout doucement pendant vingt minutes environ. Pr\u00e9levez quelques lentilles, go\u00fbtez-les pour v\u00e9rifier la cuisson, elles doivent rester fermes. Egouttez-les&#13;\n                    ensuite dans une calotte (ceci \u00e9tant un ustensile, une sorte de moule, pas ce que vous prendrez si vous ratez la recette !), d\u00e8s qu'elles sont ti\u00e8des, ajoutez la vinaigrette et&#13;\n                    les herbes. Rectifiez l'assaisonnement au besoin et r\u00e9servez les au frais (mais surtout pas au r\u00e9frig\u00e9rateur).&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Petit conseil du chef : \u00e9vitez de trop saler la cuisson des l\u00e9gumineuses, elles auraient tendance \u00e0 durcir.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <i><u>Le tartare</u></i> : Prenez les filets de saumon frais et fum\u00e9, taillez-les en petits cubes de 5mn de c\u00f4t\u00e9. Hachez tous les \u00e9l\u00e9ments de la garniture, aneth, \u00e9chalote,&#13;\n                    cornichons et c\u00e2pres. Dans une calotte, m\u00e9langez le tartare, la garniture, les zestes, puis l'huile d'olive en filet, le jus de citron, quelques gouttes de tabasco et le sel.&#13;\n                    V\u00e9rifiez l'assaisonnement.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <i><u>La vinaigrette d'orange</u></i> : Dans une casserole, versez le jus d'orange, mettez-le \u00e0 chauffer et faites r\u00e9duire des 3/4, le jus devient sirupeux. Ajoutez le filet de&#13;\n                    citron et l'huile d'olive, m\u00e9langez \u00e0 l'aide d'un fouet, salez et poivrez.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b>Finition</b> : Au centre de l'assiette, moulez le tartare dans un cercle haut sur un hauteur de 3 cm, \u00e9galisez-le bien. Recouvrez ensuite avec la salade de lentilles. Tassez&#13;\n                    sans retirer le cercle. versez la vinaigrette d'orange tout autour, parsemez ensuite de quelques zestes d'orange. D\u00e9corez avec par exemple vos pluches d'aneth.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b>C'est encore meilleur sur place :</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    <b>Restaurant R\u00e9gis</b>&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    <b>&amp; Jacques Marcon</b>&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    <b>Larsiallas</b>&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    <b>43290 St-Bonnet-le-Froid</b>&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <div>&#13;\n                    <b>T\u00e9l 04 71 59 93 72</b>&#13;\n                    <div>&#13;\n                      <b>Fax 04 71 59 93 40</b>&#13;\n                    </div>&#13;\n                  </div>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Apr\u00e8s le confort, le r\u00e9confort : Depuis ce printemps, le nouvel h\u00f4tel du Clos des C\u00eemes a ouvert ses portes. Avec des chambres ouvertes sur la nature et qui, par cons\u00e9quent, la&#13;\n                    respecte (construction HQE, climatisation naturelle et piscine bio).&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    En savoir plus : <a href=\"http://www.regismarcon.fr\" target=\"_blank\">www.regismarcon.fr</a>&#13;\n                  </p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Non, non, ne pleurez pas, ne pleurez surtout pas (\u00e7a fait tourner les sauces) : oui, c'est comme \u00e7a, on prend des vacances chez critic@. Et tout le mois d'ao\u00fbt avec \u00e7a ! Ouais, vous&#13;\n                  l'avez dit, on ne se mouche pas du coude. D'ailleurs puisque l'on parle de raffinement (vous l'aurez remarqu\u00e9, nous l'esp\u00e9rons, au fil des pages de ce journal), pour ce long mois de&#13;\n                  vacances, on vous a concoct\u00e9 une recette trois \u00e9toiles au Michelin. Enfin\u0085 pas exactement nous, mais plut\u00f4t R\u00e9gis Marcon chef \u00e9toil\u00e9 de Saint-Bonnet-le-Froid en Haute-Loire. Ses&#13;\n                  sp\u00e9cialit\u00e9s ? Les champignons (on vous conseille le charbonnier, aussi excellent \u00e0 d\u00e9guster que difficile \u00e0 d\u00e9busquer), et tous les produits embl\u00e9matiques d'Auvergne, les lentilles&#13;\n                  AOC du Puy-en-Velay en t\u00eate.&#13;\n                  &#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-09-29", 
            "creation_date": "2008-09-29 00:00:01", 
            "type": 1, 
            "slug": "tartare-de-saumon-au-caviar-du-pauvre-ou-lentilles-vertes-du-puy", 
            "issues": [
                122, 
                123, 
                124, 
                125, 
                126, 
                127, 
                128, 
                129, 
                130, 
                131, 
                132, 
                133, 
                134, 
                135, 
                136, 
                137, 
                138, 
                139, 
                140, 
                141
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4207, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 11, 
            "modification_date": "2008-07-30 00:00:01", 
            "title": "P'tit porc au curry entre amis", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": 14, 
            "content": "&#13;\n                  &#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Ingr\u00e9dients :</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">- Des c\u00f4tes de porc dans l'\u00e9chine</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">- 1 boite de tomate concentr\u00e9e</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">- 1 yaourt velout\u00e9</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">- Du curry en poudre</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">- sel, poivre, huile d'olive</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">- 1 pomme, 1 banane</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">\u00a0</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b><font color=\"#FF6600\">A c\u00f4t\u00e9 : de la noix de coco en poudre, des raisins secs, du riz basmati.</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Retirez l'os des c\u00f4tes de porc et d\u00e9coupez la viande en petits cubes. Faites revenir le tout jusqu'\u00e0 obtenir un joli dor\u00e9 dans une po\u00eale o\u00f9 vous aurez pr\u00e9alablement mis un peu&#13;\n                    d'huile d'olive (une cuill\u00e8re, pas toute la bouteille !). Retirez les os des c\u00f4tes de porc et donnez-les \u00e0 M\u00e9dor le chien. Si vous n'avez pas de M\u00e9dor, tant pis pour vous !</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Sur la viande, arrosez d'une cuill\u00e8re \u00e0 soupe bien bomb\u00e9e (Bombay ?) de curry en poudre.</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Remuez bien pour imbiber la viande. Puis ajoutez la boite de concentr\u00e9 de tomates, le yaourt velout\u00e9 et faites cuire \u00e0 feu doux un bon quart d'heure. Salez, poivrez.</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>A la derni\u00e8re minute, soit juste quand vos invit\u00e9s en sont \u00e0 l'ap\u00e9ro, ajoutez \u00e0 la pr\u00e9paration une pomme coup\u00e9e en tous petits morceaux, et une banane en cubes.</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Parall\u00e8lement, faites cuire un riz genre basmati, dans la cuisson duquel vous pourrez rajouter des raisins secs.</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Au dernier moment, dressez votre plat : le riz au centre, le\u00a0porc au curry et sa sauce autour. Parsemez le tout de copeaux de noix de coco et\u00a0c'est parti.</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Nous pr\u00e9conisons d'accompagner ce plat d'un ros\u00e9 tr\u00e8s frais. Pour faire r\u00e9solument exotique devant les copains, vous pourrez d\u00e9marrer par des avocats au crevettes, et finir par&#13;\n                    un dessert \u00e0 la mangue ? Mais non, c'est pas obligatoire, c'\u00e9tait juste une id\u00e9e comme \u00e7a en passant\u2026</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <b>Bon app\u00e9tit.</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Voil\u00e0, c'est le week-end, les copains d\u00e9barquent et vous n'avez pas la moindre id\u00e9e de ce que vous allez bien pouvoir leur cuisiner. C'est pourtant facile de les surprendre, \u00e0&#13;\n                  condition d'avoir toujours en r\u00e9serve quelques ingr\u00e9dients basiques. Allez, vous pouvez bien faire \u00e7a pour ensuite, obtenir un joli succ\u00e8s culinaire ? C'est parti\u0085&#13;\n                  &#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-07-30", 
            "creation_date": "2008-07-30 00:00:01", 
            "type": 1, 
            "slug": "ptit-porc-au-curry-entre-amis", 
            "issues": [
                106, 
                107, 
                108, 
                109, 
                110, 
                111, 
                112, 
                113, 
                114, 
                115, 
                116, 
                117, 
                118, 
                121
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4302, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 12, 
            "modification_date": "2008-06-26 00:00:01", 
            "title": "Vins de Bordeaux : Ch\u00e2teau La Loubeyre", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": null, 
            "content": "&#13;\n                  <span>Apr\u00e8s nous \u00eatre arr\u00eat\u00e9s dans la r\u00e9gion du Jura le mois dernier afin d'y d\u00e9guster quelques vins du Domaine de Badoz, nous reprenons la route \u00e0 la recherche de nouveaux&#13;\n                  breuvages qui m\u00e9ritent le d\u00e9tour. Direction donc vers le berceau des grands vins, c'est \u00e0 dire la r\u00e9gion bordelaise. Bien entendu il aurait \u00e9t\u00e9 facile de d\u00e9guster un grand cru&#13;\n                  class\u00e9 et vous en faire l'apologie, mais ces grands vins n'ont pas besoin de nous pour confirmer ce que de grands oenologues font d\u00e9j\u00e0 avec talent. Et surtout aussi qu'un bon vin&#13;\n                  n'a pas n\u00e9cessairement besoin de co\u00fbter plus de 15 \u20ac la bouteille ou encore d'\u00eatre class\u00e9 Grand Cru ou Cru Bourgeois pour \u00eatre bon.</span>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Le bordelais rec\u00e8le de milliers de ch\u00e2teaux diss\u00e9min\u00e9s dans diff\u00e9rentes appellations. Ce mois-ci, nous allons nous attarder sur une exploitation situ\u00e9e dans les premi\u00e8res&#13;\n                    c\u00f4tes de Bordeaux sur la commune de Capian. Le ch\u00e2teau La Loubeyre appartenant \u00e0 la famille Grousset depuis 4 g\u00e9n\u00e9rations a commenc\u00e9 son exploitation en 1772. Situ\u00e9 au coeur du&#13;\n                    vignoble bordelais, leur domaine viticole s'\u00e9tend sur 55 hectares. La majorit\u00e9 des vins du ch\u00e2teau La Loubeyre est destin\u00e9e au rouge mais 9 hectares sont consacr\u00e9s au&#13;\n                    blanc.</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>En ce qui concerne le sol, il est graveleux et argilo-calcaire. L'enc\u00e9pagement dominant est le Merlot caract\u00e9risant un vin souple et rond. Les autres c\u00e9pages utilis\u00e9s sont&#13;\n                    le Cabernet Franc, donnant des ar\u00f4mes tr\u00e8s fins puis le Cabernet Sauvignon se traduisant par un vin color\u00e9 et aromatique. Les vins blancs eux, proviennent<span>\u00a0</span> des&#13;\n                    c\u00e9pages Sauvignon, S\u00e9millon et Muscadelle.</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Les vins du Ch\u00e2teau La Loubeyre sont vinifi\u00e9s de fa\u00e7on traditionnelle. Les raisins sont vendang\u00e9s au moment de la pleine maturit\u00e9, sont \u00e9rafl\u00e9s et chaque c\u00e9page est dirig\u00e9&#13;\n                    dans des cuves s\u00e9par\u00e9es. La fermentation alcoolique et la mac\u00e9ration durent de 15 \u00e0 21 jours, ce qui implique une parfaite ma\u00eetrise des temp\u00e9ratures. L'oenologue entre ensuite en&#13;\n                    sc\u00e8ne pour surveiller l'\u00e9volution du vin, voire pour proc\u00e9der \u00e0 l'assemblage de certaines cuves qui vieilliront en f\u00fbts de ch\u00eane. D\u00e9j\u00e0 r\u00e9compens\u00e9 d'une m\u00e9daille d'Or en 2002 au&#13;\n                    concours des vins de Bordeaux, une m\u00e9daille de Bronze est venue s'ajouter en 2006 au mill\u00e9sime 2005 du vin rouge.</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Passons maintenant aux choses s\u00e9rieuses en d\u00e9gustant 3 bouteilles de la propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 savoir le Bordeaux rouge (m\u00e9daill\u00e9 de bronze) 2005, le blanc liquoreux 2003 et le ros\u00e9&#13;\n                    2003. C'est Pascal Grousset lui-m\u00eame qui nous a accueilli avec sa charmante femme Caroline. Apr\u00e8s avoir discut\u00e9 un long moment, nous avons d\u00e9bouch\u00e9 en premier le rouge dont le&#13;\n                    fruit\u00e9 hante encore notre palais.</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Vin rouge tr\u00e8s \u00e9quilibr\u00e9, d\u00e9licat et harmonieux, la douceur de ses tanins et le fruit\u00e9 de son bouquet donnent du plaisir au palais. Il prendra toute son ampleur accompagn\u00e9&#13;\n                    d'une viande rouge grill\u00e9e ou encore d'un bon fromage. 2005 \u00e9tant une ann\u00e9e exceptionnelle, vous pourrez boire ce vin rouge tout de suite tout comme le garder quelques ann\u00e9es en&#13;\n                    cave. Voil\u00e0 le type m\u00eame de vin tr\u00e8s abordable et d'une qualit\u00e9 sans reproche.</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Le blanc liquoreux quant \u00e0 lui est comme le miel. Sirupeux et fruit\u00e9, il peut-\u00eatre tout comme son petit fr\u00e8re rouge d\u00e9gust\u00e9 tout de suite ou mis en cave. Il peut bien s\u00fbr&#13;\n                    \u00eatre d\u00e9gust\u00e9 lors de l'ap\u00e9ritif ou accompagner votre foie gras. Certains fromages \u00e0 p\u00e2te persill\u00e9e ou encore ferment\u00e9e pourront tout autant faire l'affaire. Pour avoir d\u00e9gust\u00e9 il&#13;\n                    y a quelques ann\u00e9es un de leur liquoreux \u00e2g\u00e9, n'h\u00e9sitez vraiment pas \u00e0 le faire vieillir, vous nous en direz des nouvelles !</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Alors que les barbecues et autres cuisines de plein-air vont commencer \u00e0 fleurir dans nos campagnes, Pascal Grousset produit aussi un ros\u00e9, fruit\u00e9 et l\u00e9ger, \u00e0 boire tr\u00e8s&#13;\n                    frais bien entendu, avec vos salades d'\u00e9t\u00e9 et vos saucisses grill\u00e9es. Du plaisir et de la fra\u00eecheur pour agr\u00e9menter vos repas entre amis sur la terrasse.</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Si vous passez dans les environs de Capian, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 faire un petit d\u00e9tour par le Ch\u00e2teau La Loubeyre pour y d\u00e9guster et acqu\u00e9rir quelques bouteilles, vous ne le&#13;\n                    regretterez pas ! Vous serez accueillis au milieu des vignes par des gens charmants et dont le professionnalisme n'est plus \u00e0 d\u00e9montrer. Le domaine propose aussi du blanc sec pour&#13;\n                    accompagner vos poissons et fruits de mer ainsi qu'un blanc de blancs qui n'a rien \u00e0 envier \u00e0 certains champagnes. Nous sommes repartis avec une caisse de chaque qui ne sauraient&#13;\n                    tarder \u00e0 \u00eatre \u00e9trenn\u00e9es ! Bon, on vous laisse, on a des magrets de canard avec des oreillons de p\u00eaches qui nous attendent... C'est l'occasion d'ouvrir une de nos caisses !</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Ch\u00e2teau La Loubeyre - EARL Vignobles P. Grousset - 33550 CAPIAN</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>T\u00e9l / Fax : 05 56 23 90 09 - Mail : vignobles.grousset@wanadoo.fr</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span>Vente directe \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9.</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Apr\u00e8s nous \u00eatre arr\u00eat\u00e9s dans la r\u00e9gion du Jura le mois dernier afin d'y d\u00e9guster quelques vins du Domaine de Badoz, nous reprenons la route \u00e0 la recherche de nouveaux breuvages qui&#13;\n                  m\u00e9ritent le d\u00e9tour. Direction donc vers le berceau des grands vins, c'est \u00e0 dire la r\u00e9gion bordelaise.&#13;\n                  &#13;\n                  <div class=\"fumer_boire\">&#13;\n                    A consommer avec mod\u00e9ration&#13;\n                  </div>&#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-06-26", 
            "creation_date": "2008-06-26 00:00:01", 
            "type": 2, 
            "slug": "vins-de-bordeaux-chateau-la-loubeyre", 
            "issues": [
                89, 
                90, 
                91, 
                92, 
                93, 
                94, 
                95, 
                96, 
                97, 
                98, 
                99, 
                100, 
                101, 
                102, 
                103
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4305, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 12, 
            "modification_date": "2008-03-28 00:00:01", 
            "title": "WHISKY : LE CAOL ILA", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": null, 
            "content": "&#13;\n                  &#13;\n                  <p>&#13;\n                    Nos p\u00e9r\u00e9grinations du mois dernier nous ont transport\u00e9 sur l'\u00eele d'Islay, \u00e0 l'Ouest des Highlands pour y d\u00e9guster probablement l'un des meilleurs whiskies tourb\u00e9 de la plan\u00e8te.&#13;\n                    Nous vous proposons ce mois-ci de rester sur l'\u00eele aux noms charg\u00e9s de myst\u00e8re et d'y d\u00e9couvrir une nouvelle distillerie plut\u00f4t m\u00e9connue du grand public mais qui depuis un&#13;\n                    certains temps commence \u00e0 garnir les \u00e9tag\u00e8res de nos cavistes. En ga\u00eblique, Caol Ila signifie \"d\u00e9troit de l'Islay\". Situ\u00e9e dans une crique pr\u00e8s de Port Askaig, l'usine fut fond\u00e9e&#13;\n                    en 1846 au pied d'une colline parsem\u00e9e de fleurs sur laquelle sourd une rivi\u00e8re min\u00e9rale et sal\u00e9e, le Loch Nam Ban.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    En 1846, Hector Henderson fonda Caol Ila. Mais d\u00e8s 1852, faisant face \u00e0 des probl\u00e8mes financiers, Henderson, Lamont &amp; Co est oblig\u00e9 de vendre. C'est ainsi que Norman Buchanan,&#13;\n                    le propri\u00e9taire de la distillerie Isle of Jura, \u00eele voisine de celle d'Islay, devient le nouveau propri\u00e9taire. Malheureusement, comme son pr\u00e9d\u00e9cesseur victime de difficult\u00e9s&#13;\n                    financi\u00e8res, Buchanan n'aura d'autre alternative que de c\u00e9der la maison en 1863 \u00e0 un grand \u00e9tablissement du blending (m\u00e9lange de malts et d'alcool de grain) de Glasgow, la&#13;\n                    compagnie Bulloch, Lade &amp; Co. Ces derniers reconstruisent et agrandissent les locaux en 1879, cr\u00e9ant par l\u00e0 m\u00eame une jet\u00e9e dans le but d'affronter les vagues venant frapper la&#13;\n                    c\u00f4te lors des grandes mar\u00e9es. Puis, en 1927, la distillerie est rachet\u00e9e par DCL (Distillers Company Limited) qui r\u00e9novera l'usine en 1974 pour 1 millions de Livres Sterling.&#13;\n                    Diageo aujourd'hui propri\u00e9taire des lieux oeuvre depuis 2002 \u00e0 une v\u00e9ritable mise en avant de Caol Ila. Ce whisky appartient \u00e0 ce que l'on appelle les \"hidden malts\" ( que l'on&#13;\n                    pourrait traduire par whiskies confidentiels), trouvant sa place \u00e0 l'heure actuelle dans les bars d'un public de connaisseurs. Celui-ci entre aussi dans la composition de certains&#13;\n                    blended tels que Johnnie Walker, White Horse ou encore Compass Box Eleuthra.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Comme \u00e0 l'accoutum\u00e9e, avant de passer \u00e0 la d\u00e9gustation du breuvage, sachez tout de m\u00eame que ce whisky est plus destin\u00e9 \u00e0 l'ap\u00e9ritif qu'au digestif. Beaucoup moins fort que son&#13;\n                    voisin le Lagavulin qui ornait cette page le mois dernier, il enchantera les amateurs de tourbe et d'odeurs de fum\u00e9e. Accompagnez le d'un cigare l\u00e9ger et \u00e9vitez les amuses-gueules&#13;\n                    trop \u00e9pic\u00e9s qui masqueraient les nuances de votre h\u00f4te. Installez vous tranquillement, au calme dans votre fauteuil favori et servez vous un dram (une mesure de whisky) que vous&#13;\n                    laisserez diffuser avant de go\u00fbter.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    La bouteille que nous avons d\u00e9gust\u00e9e ce mois-ci est le Caol Ila Single Malt 12 ans. Attention, nous ne parlons pas l\u00e0 du 12 ans accusant 40% de volume d'alcool mis en bouteille&#13;\n                    par Bulloch &amp; Lade mais de celui beaucoup plus r\u00e9cemment mis sur la march\u00e9 par la distillerie Caol Ila. Affichant lui 43% de volume d'alcool, il appara\u00eet sur le march\u00e9 en m\u00eame&#13;\n                    temps qu'un 18 ans et qu'un cask strength de 10 ans. Dans votre verre, la premi\u00e8re chose que vous pouvez remarquer est sa couleur jaune paille, tr\u00e8s fade. Et pourtant, les&#13;\n                    effluves qui s'en d\u00e9gagent sont quant \u00e0 eux loin de cette fadeur. Le fum\u00e9 et la tourbe s'\u00e9chappent, vous transportant vers des atmosph\u00e8res iod\u00e9es, d'algues marines. Des notes de&#13;\n                    rhum-raisin et d'olives viennent aussi flatter votre nez. D\u00e8s la premi\u00e8re gorg\u00e9e, la chaleur inonde votre bouche, une consistance huileuse au go\u00fbt de r\u00e9glisse impr\u00e8gne votre&#13;\n                    palais. Quelques notes poivr\u00e9es, peut-\u00eatre m\u00eame m\u00e9talliques chatouillent vos papilles pour d\u00e9boucher sur une finale somme toute assez longue avec des accents floraux, d'herbes&#13;\n                    s\u00e9ch\u00e9es. Ce parfum m\u00e9dicinal vous reste en bouche pendant un moment vous projetant vers le grand large.<br/>&#13;\n                    Le Caol Ila est sans nul doute caract\u00e9ristique de l'\u00eele d'Islay et d\u00e9cline parfaitement les go\u00fbts et odeurs que l'on attend d'un whisky de cette r\u00e9gion. Pour les amateurs de&#13;\n                    tourbe comme nous le sommes \u00e0 la r\u00e9daction, aucune h\u00e9sitation, il vous plaira.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <i style=\"COLOR: red\">Caol Ila 12 ans - Port Askaig, Islay, Argyll. PA46 7RL - T\u00e9l : (44) 1496-840207<br/>&#13;\n                    Boutique sur place. Prix de la bouteille d\u00e9gust\u00e9e : entre 45 et 55 euros.</i><br/></p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  <div class=\"ACCROCHE_PHOTO\">&#13;\n                    <img src=\"upload//whiskymars.JPG\" alt=\"\"/></div>Nos p\u00e9r\u00e9grinations du mois dernier nous ont transport\u00e9 sur l'\u00eele d'Islay, \u00e0 l'Ouest des Highlands pour y d\u00e9guster probablement l'un des meilleurs whiskies tourb\u00e9 de la&#13;\n                  plan\u00e8te. Nous vous proposons ce mois-ci de rester sur l'\u00eele aux noms charg\u00e9s de myst\u00e8re et d'y d\u00e9couvrir une nouvelle distillerie plut\u00f4t m\u00e9connue du grand public mais qui depuis un&#13;\n                  certains temps commence \u00e0 garnir les \u00e9tag\u00e8res de nos cavistes.&#13;\n                  &#13;\n                  <div class=\"fumer_boire\">&#13;\n                    A consommer avec mod\u00e9ration&#13;\n                  </div>&#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-03-28", 
            "creation_date": "2008-03-28 00:00:01", 
            "type": 2, 
            "slug": "whisky-le-caol-ila", 
            "issues": [
                37, 
                38, 
                39, 
                40, 
                41, 
                42, 
                43, 
                44, 
                45, 
                47, 
                49, 
                50, 
                51, 
                52, 
                53, 
                54
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4307, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 12, 
            "modification_date": "2008-05-28 00:00:01", 
            "title": "Vins du Jura : Domaine Beno\u00eet Badoz", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": null, 
            "content": "&#13;\n                  Apr\u00e8s notre petite visite dans le Kentucky du mois dernier, nous allons revenir sur notre bon vieux continent, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment en France. Notre beau pays, terre de vins&#13;\n                  rec\u00e8le de r\u00e9gions viticoles de plus ou moins grands renoms. Nous allons donc ce mois-ci nous diriger dans l'Est de la France et plus particuli\u00e8rement dans le Jura. Cette endroit&#13;\n                  situ\u00e9 en dessous de l'Alsace abrite des vins comme l'Arbois, le vin jaune, le Macvin ou encore le vin de paille. Bienvenue dans le terroir jurassien.&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Parmi les diff\u00e9rents ch\u00e2teaux de la r\u00e9gion du Jura, nous allons nous attarder sur le Domaine Beno\u00eet Badoz, une famille qui se transmet son savoir-faire de p\u00e8re en fils depuis&#13;\n                    1659. Arriv\u00e9e aujourd'hui \u00e0 la dixi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration, l'entreprise familiale a restructur\u00e9 son domaine sur le terroir des \"Roussots\" d\u00e8s le d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle. C'est aujourd'hui&#13;\n                    Beno\u00eet qui tient les r\u00eanes du Domaine, et ce depuis 2003. Avec une volont\u00e9 affirm\u00e9e de r\u00e9orienter la production en cr\u00e9ant de nouvelles cuv\u00e9es, le petit dernier est loin d'\u00eatre un&#13;\n                    amateur en terme de vins. Apr\u00e8s plusieurs formations \u00e0 Puligny Montrachet, en californie, en australie puis au Ch\u00e2teau P\u00e9trus dans le bordelais (excusez du peu), le jeune Beno\u00eet&#13;\n                    est maintenant suffisamment aguerri pour faire de son domaine un incontournable des vins du Jura. Maintes fois r\u00e9compens\u00e9s depuis son accession aux commandes de la propri\u00e9t\u00e9, les&#13;\n                    vins du Domaine de Badoz sont r\u00e9guli\u00e8rement cit\u00e9s dans les guides et m\u00e9daill\u00e9s lors des Concours G\u00e9n\u00e9ral Agricole de Paris qui ont lieu chaque ann\u00e9e.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Afin de vous faire d\u00e9couvrir quelques vins du Domaine de Badoz, un kit d\u00e9couverte a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour vous donner un aper\u00e7u du savoir-faire de la propri\u00e9t\u00e9. La cave de Jean-Jacques,&#13;\n                    caviste en ligne vous propose d'ailleurs ce kit sur son site <a href=\"http://www.vini-passion.com\" target=\"_blank\">www.vini-passion.com</a>. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 prendre contact avec&#13;\n                    Nanou Puyoo qui pourra vous guider dans vos choix.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Le kit se compose de quatre bouteilles : 1 vin d'Arbois Pupillin Rouge Rubis 2005, 1 C\u00f4tes du Jura Vin Jaune 2000 Domaine des Roussots, 1 C\u00f4tes du Jura Blanc 2002 Tradition du&#13;\n                    Terroir Domaine des Roussots et enfin 1 C\u00f4tes du Jura Vin de Paille 2002 Domaine des Roussots.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Concernant le vin d'Arbois Pupillin, celui-ci est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 partir des c\u00e9pages Poulsard, Trousseau et Pinot noir. La temp\u00e9rature de d\u00e9gustation de ces vins se situe entre 14\u00b0 et&#13;\n                    16\u00b0 mais cette cuv\u00e9e \u00e9tant relativement jeune, nous vous conseillons de le go\u00fbter autour des 14\u00b0. Rond et charpent\u00e9, les tanins se font sentir d\u00e8s la mise en bouche. Viennent&#13;\n                    ensuite les ar\u00f4mes de cerise, fraise, m\u00fbre, fruits rouges, les sous-bois, les notes poivr\u00e9es, \u00e9pic\u00e9es que le bouquet nous avait agr\u00e9ablement diffus\u00e9. Cette bouteille pourra&#13;\n                    accompagner vos viandes rouges grill\u00e9es, gibiers et volailles.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Le vin Jaune quant \u00e0 lui est issu du c\u00e9page Savagnin, proche du Traminer de la vall\u00e9e du Rhin. Celui-ci est vendang\u00e9 tardivement et sa technique de vinification tr\u00e8s complexe&#13;\n                    propre aux propri\u00e9taires du Jura fait de ce vin un vrai bijou. Avec des ar\u00f4mes tr\u00e8s floraux, de fruits secs et d'\u00e9pices, ce vin est aussi complexe que son \u00e9laboration.. Pouvant&#13;\n                    vieillir sans limite, ce breuvage d'exception accompagnera \u00e0 merveille vos escargots, andouillettes, plats en cr\u00e8me, morilles, langoustes ou homards mais aussi les fromages de&#13;\n                    caract\u00e8re.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Le C\u00f4tes du Jura blanc est compos\u00e9 \u00e0 60% de Chardonnay et 40% de Savagnin. Avec un nez de noisette, les ar\u00f4mes de fruits secs sont confirm\u00e9s lors de la mise en bouche. Ce vin tr\u00e8s&#13;\n                    fruit\u00e9 et aromatique se mariera tr\u00e8s bien avec les viandes blanches et les fromages. Servez-le entre 12\u00b0 et 14\u00b0. Osez-le m\u00eame \u00e0 l'ap\u00e9ritif, il ravira vos invit\u00e9s.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Quant au C\u00f4tes du Jura Vin de Paille, le savant m\u00e9lange de trois c\u00e9pages (Savagnin, Chardonnay et Poulsard) lui donne cette savoureuse sensation de sucr\u00e9. Liquoreux, sirupeux, il&#13;\n                    se boit avec le foie gras ou encore au dessert, tout comme les Sauternes dans le bordelais. Ce nectar se d\u00e9guste frais, entre 5\u00b0 et 8\u00b0 et peut \u00eatre d\u00e9gust\u00e9 sur tout un repas, \u00e0&#13;\n                    savoir de l'ap\u00e9ritif jusqu'au dessert. Pr\u00e9f\u00e9rez tout de m\u00eame une viande blanche en plat de r\u00e9sistance..&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    En ce qui concerne le Domaine de Badoz, vous pouvez acheter les yeux ferm\u00e9s. La qualit\u00e9 et le s\u00e9rieux de leurs produits ne sont plus \u00e0 d\u00e9montrer. Avec ces vins jaunes qui&#13;\n                    atteignent leur apog\u00e9e au bout de 20, voire 25 ans, les vins du Jura bien moins connus que ceux des autres r\u00e9gions m\u00e9ritent le d\u00e9tour. Pour votre prochain foie gras, servez-le&#13;\n                    avec un vin de Paille, vous nous en direz des nouvelles...&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b>Domaine de Badoz : 3 avenue de la gare - 39800 Poligny</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b>T\u00e9l : 03 84 37 11 85 - Fax : 03 84 37 11 18 - e-mail : infos@badoz.fr</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p style=\"COLOR: #0000ff\">&#13;\n                    <b>\u00a0</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p style=\"COLOR: #0000ff\">&#13;\n                    <b>Si vous d\u00e9sirez acheter le kit, adressez-vous \u00e0 : La Cave de Jean-Jacques sur le site</b> <a href=\"http://www.vini-passion.com\" target=\"_blank\"><b>www.vini-passion.com</b></a><b>. Contact : Nanou Puyoo</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p style=\"COLOR: #0000ff\">&#13;\n                    <b>Mail :</b> <a href=\"mailto:nanou@vini-passion.com\"><b>nanou@vini-passion.com</b></a> <b><br/>&#13;\n                    T\u00e9l./Fax : + 33 (0)5.58.89.90.64<br/>&#13;\n                    Mobile : + 33 (0)6.98.02.84.29</b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Apr\u00e8s notre petite visite dans le Kentucky du mois dernier, nous allons revenir sur notre bon vieux continent, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment en France. Notre beau pays, terre de vins rec\u00e8le&#13;\n                  de r\u00e9gions viticoles de plus ou moins grands renoms. Nous allons donc ce mois-ci nous diriger dans l'Est de la France et plus particuli\u00e8rement dans le Jura. Cette endroit situ\u00e9 en&#13;\n                  dessous de l'Alsace abrite des vins comme l'Arbois, le vin jaune, le Macvin ou encore le vin de paille. Bienvenue dans le terroir jurassien.&#13;\n                  &#13;\n                  <div class=\"fumer_boire\">&#13;\n                    A consommer avec mod\u00e9ration&#13;\n                  </div>&#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-05-28", 
            "creation_date": "2008-05-28 00:00:01", 
            "type": 2, 
            "slug": "vins-du-jura-domaine-benoit-badoz", 
            "issues": [
                74, 
                75, 
                76, 
                77, 
                78, 
                79, 
                80, 
                81, 
                82, 
                83, 
                84, 
                85, 
                86, 
                87
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4308, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 12, 
            "modification_date": "2008-04-29 00:00:01", 
            "title": "BOURBON : LE MAKER\u0092S MARK", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": null, 
            "content": "&#13;\n                  &#13;\n                  <p>&#13;\n                    Nous allons ce mois-ci quitter l\u2019Ecosse si vous le voulez bien pour faire un bond sur le nouveau continent. Aux Etats Unis, le whisky existe aussi, mais pour faire la diff\u00e9rence&#13;\n                    avec celui d\u2019Ecosse, l\u2019eau-de-vie porte le nom de whiskey, avec un \"e\" tout comme en Irlande. Dans le Kentucky, nous l\u2019appelons le bourbon. Et c\u2019est du Comt\u00e9 de Bourbon, en&#13;\n                    r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la famille royale fran\u00e7aise, que la plupart de ces breuvages proviennent.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Aussi loin que nous puissions remonter, Robert Samuels, le fondateur du Maker\u2019s Mark aurait commenc\u00e9 \u00e0 distiller dans sa ferme du Kentucky aux alentours de 1780. Immigrant&#13;\n                    irlando-\u00e9cossais, il n\u2019a finalement pas pu r\u00e9sister \u00e0 l\u2019appel de ses racines. En effet en Ecosse, le whisky est plus qu\u2019une tradition, c\u2019est une religion. Il commen\u00e7a ainsi \u00e0&#13;\n                    produire sa liqueur uniquement pour sa propre consommation et celle de proches. Mais c\u2019est en 1840 que les choses prennent une tournure plus professionnelle, lorsque T.W Samuels&#13;\n                    d\u00e9cide de transformer la petite ferme familiale en distillerie digne de ce nom. Puis T.W transmet \u00e0 son fils la recette originale de 1780 afin de perp\u00e9tuer la tradition. Tout se&#13;\n                    passa ainsi jusqu\u2019en 1952 o\u00f9 Bill Samuel Sr eut l\u2019id\u00e9e saugrenue de br\u00fbler la recette de ses anc\u00eatres. Cet \u00e9v\u00e9nement mis fin \u00e0 la production de whisky de la famille. Pas pour bien&#13;\n                    longtemps puisque ce cher Bill cr\u00e9a une nouvelle recette de bourbon. Puis en 1953 il rach\u00e8te une petite distillerie situ\u00e9e \u00e0 Loretto dans le Kentucky. Apr\u00e8s avoir effectu\u00e9&#13;\n                    quelques travaux, il se met au travail et c'est au bout de\u00a0six ann\u00e9es que le breuvage sera fin pr\u00eat.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Puis vient le moment de l\u2019embouteillage et l\u00e0, c\u2019est Marge, la femme de Bill Samuels qui va s\u2019occuper de trouver un nom au breuvage, une \u00e9tiquette, un sceau.. Elle va m\u00eame contre&#13;\n                    l\u2019avis de son mari sceller le bouchon de la bouteille \u00e0 la cire. Ainsi nanti, le Kentucky Straight Bourbon Maker\u2019s Mark peut commencer l\u2019aventure.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Contrairement au whisky, le bourbon est fabriqu\u00e9 \u00e0 partir de grains dont la majorit\u00e9 sont du ma\u00efs. Le Maker\u2019s Mark contient un petit pourcentage de bl\u00e9 qui lui donne sa&#13;\n                    particularit\u00e9. Avant de commencer \u00e0 go\u00fbter, nous allons prendre le temps de vous conseiller pour effectuer une d\u00e9gustation du mieux possible. Oubliez tous les a-priori ainsi que&#13;\n                    tous les films que vous avez pu voir lorsqu\u2019un personnage buvait du whisky. Dans un premier temps, les gla\u00e7ons sont \u00e0 bannir sauf si vous voulez tuer les ar\u00f4mes ou encore&#13;\n                    anesth\u00e9sier vos papilles. Rien que le choc thermique et la quantit\u00e9 d\u2019eau dans les gla\u00e7ons suffiraient \u00e0 enlever tout le plaisir de d\u00e9guster une bonne bouteille. Maintenant que&#13;\n                    vous en savez un peu plus, servez-vous un \"dram\" et appr\u00e9ciez.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    La bouteille que nous allons d\u00e9guster ce mois-ci est le Maker\u2019s Mark . Ne cherchez pas d\u2019\u00e2ge sur la bouteille, son contenu est un blend (m\u00e9lange) de plusieurs ann\u00e9es mais on&#13;\n                    pourrait l\u2019\u00e9valuer \u00e0 du 6 ans d\u2019\u00e2ge. La premi\u00e8re chose qui frappe apr\u00e8s avoir enlev\u00e9 la cire afin de d\u00e9boucher la bouteille est le bouchon. Habituellement fait de li\u00e8ge, celui-ci&#13;\n                    se visse. Lorsque le bourbon est dans votre verre, vous pouvez distinguer cette couleur dor\u00e9e aux reflets de caramel. Au nez, les ar\u00f4mes de bois\u00e9, vanille et miel se d\u00e9gagent&#13;\n                    imm\u00e9diatement. Puis s\u2019ensuivent de fines notes de r\u00e9glisse. En bouche, ce qui frappe, c\u2019est le parfum ! Des notes tr\u00e8s fruit\u00e9es, d\u2019agrumes et m\u00eame un arri\u00e8re go\u00fbt de caramel. La&#13;\n                    finale est longue et s\u00e8che.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Pour les amateurs de bourbon, le Maker\u2019s Mark diff\u00e8re des autres du fait de pr\u00e9sence de bl\u00e9 dans sa composition.. Et ce n\u2019est pas n\u2019importe quel bl\u00e9 puisqu\u2019il s\u2019agit de bl\u00e9 blanc&#13;\n                    d\u2019hiver. Une tr\u00e8s bonne bouteille bien moins on\u00e9reuse que les Singles Malts \u00e9cossais qui parfois frisent l\u2019ind\u00e9cence. Il existe deux autres versions de ce bourbon, un de 47,5\u00b0 et&#13;\n                    un de 50,5\u00b0 (Black et Gold).\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b><span style=\"COLOR: red\">Maker\u2019s Mark Distillery \u2013 Loretto \u2013 Kentucky 40037<br/>&#13;\n                    T\u00e9l : + 1502-865-2099 /</span></b> <a title=\"Makers'Mark\" href=\"http://www.makersmark.com\" target=\"_blank\"><b><span style=\"COLOR: red\"><font color=\"#800080\">http://www.makersmark.com</font></span></b></a><font color=\"#800080\">\u00a0\u00a0</font>\u00a0\u00a0\u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Nous allons ce mois-ci quitter l\u0092Ecosse, pour faire un bond sur le nouveau continent. Aux Etats Unis, le whisky existe aussi, mais pour faire la diff\u00e9rence avec celui d\u0092Ecosse,&#13;\n                  l\u0092eau-de-vie porte le nom de whiskey, avec un \"e\" tout comme en Irlande. Dans le Kentucky, nous l\u0092appelons le bourbon. Et c\u0092est du Comt\u00e9 de Bourbon, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la famille royale&#13;\n                  fran\u00e7aise, que la plupart de ces breuvages proviennent.&#13;\n                  &#13;\n                  <div class=\"fumer_boire\">&#13;\n                    A consommer avec mod\u00e9ration&#13;\n                  </div>&#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-04-29", 
            "creation_date": "2008-04-29 00:00:01", 
            "type": 2, 
            "slug": "bourbon-le-makers-mark", 
            "issues": [
                55, 
                56, 
                57, 
                58, 
                59, 
                60, 
                61, 
                62, 
                63, 
                65, 
                66, 
                67, 
                68, 
                69, 
                70, 
                71, 
                72, 
                73
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4309, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 12, 
            "modification_date": "2008-09-29 00:00:01", 
            "title": "La recette du Caipirinha", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": null, 
            "content": "&#13;\n                  &#13;\n                  <p>&#13;\n                    <span style=\"COLOR: #800080\"><b>Ca y est, les vacances sont enfin arriv\u00e9es pour tout le staff de Critic@ ! Et comme on va vous manquer pendant les longues soir\u00e9es d'\u00e9t\u00e9, vous&#13;\n                    allez avoir droit \u00e0 un cocktail qui d\u00e9m\u00e9nage pour ce mois-ci ! Pour commencer, sachez que ce petit cocktail nous a \u00e9t\u00e9 bien gentiment confi\u00e9 par <span style=\"COLOR: red\">Jacques&#13;\n                    Kaufmann</span> : une sp\u00e9cialit\u00e9 br\u00e9silienne, chez vous, o\u00f9 que vous soyez sur la plan\u00e8te ! C'est pas g\u00e9nial \u00e7a ! D'autant que l'\u00e9t\u00e9, on a plus l'habitude de boire des jus de&#13;\n                    fruits ou des cocktails. Voici donc, en exclusivit\u00e9 la recette du Caipirinha.</b></span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Alors que la soir\u00e9e commence, vous vous attelez \u00e0 faire les petits fours que vous allez offrir \u00e0 l'ap\u00e9ro. Mais aujourd'hui, la vedette de la soir\u00e9e va \u00eatre la Caipirinha.&#13;\n                    Attention, loin de nous l'id\u00e9e de vous proposer un ersatz de ce bizarre ap\u00e9ritif \u00e0 base de citron ! Oubliez toutes les versions europ\u00e9ennes que vous avez pu go\u00fbter et surtout les&#13;\n                    terribles maux de t\u00eate que vous avez d\u00fb supporter ensuite... Nous allons l\u00e0 vous proposer LA vraie recette pour r\u00e9ussir vos Caipirinha. Un grand merci au ma\u00eetre <span style=\"COLOR: red\">Kaufmann</span> qui nous d\u00e9voile le secret.&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Premi\u00e8rement, envoyez botter en touche les pseudos pros de ce cocktail br\u00e9silien qui vont vous baratiner qu'il est impossible de faire une bonne Caipirinha sans la Cacha\u00e7a&#13;\n                    br\u00e9silienne. Vous y aurez certainement droit un jour ou l'autre, \u00e0 cet ingr\u00e9dient irrempla\u00e7able qu'est l'eau de vie obtenue \u00e0 partir de la canne \u00e0 sucre, et qui est le composant&#13;\n                    principal du cocktail. Tatata ! Billeves\u00e9es ! Vous pouvez en effet tout aussi bien utiliser du rhum, voire m\u00eame de la Vodka. Le premier \u00e9lixir s'appellera la Caipir\u00edssima et le&#13;\n                    second, celui avec de la Vodka, portera le nom de Caipiroska (prononcer Caipirochka, avec l'accent br\u00e9silien).&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Avez-vous des citrons verts ? Si ce n'est pas le cas, deux solutions : soit vous oubliez votre soir\u00e9e br\u00e9silienne, ce qui serait dommage, ou bien vous foncez dans votre&#13;\n                    supermarch\u00e9 favori en acheter. Commencez par couper les citrons en petits d\u00e9s puis mettez-en deux dans un tumbler (verre \u00e0 whisky \u00e0 fond plat). Ajoutez du sucre en poudre \u00e0 votre&#13;\n                    convenance et malaxez bien le tout ! D\u00e8s que vous avez obtenu le m\u00e9lange d\u00e9sir\u00e9, remplissez le verre de rhum, Vodka ou Cacha\u00e7a (en fonction de ce que vous avez dans le bar...) et&#13;\n                    compl\u00e9tez avec pleins de cubes de gla\u00e7ons. Prenez dans votre petite mimine une cuill\u00e8re, m\u00e9langez et... d\u00e9gustez !&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    R\u00e9sumons donc :\u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p style=\"COLOR: red\">&#13;\n                    <b><font color=\"#800080\">- un citron vert</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p style=\"COLOR: red\">&#13;\n                    <b><font color=\"#800080\">- 5 cl de Cachaca (rhum ou Vodka)</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p style=\"COLOR: red\">&#13;\n                    <b><font color=\"#800080\">- sucre (2 \u00e0 3 cuill\u00e8res, selon les go\u00fbts)</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    <b style=\"COLOR: red\"><font color=\"#800080\">- gla\u00e7ons (certains mettent des cubes, d'autres de la glace pil\u00e9e).</font></b>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Vous en dire plus ? Impossible ! Il faut le boire pour le croire ! Non, ce n'est pas une strat\u00e9gie marketing pour vous vendre notre came, mais comment expliquer, d\u00e9finir&#13;\n                    l'indicible ? Alors, prenez-vous par la main, filez \u00e0 la sup\u00e9rette du coin de la rue, achetez les ingr\u00e9dients (\u00e7a va, \u00e7a ne devrait pas trop poser de probl\u00e8me) et fa\u00eetes-vous ce&#13;\n                    satan\u00e9 cocktail ! Vous verrez, vous ferez sensation ! Donnez de surcro\u00eet de bons petits amuses-gueules bien sal\u00e9s, style tranchettes de chorizo, et vos invit\u00e9s redemanderont \u00e0&#13;\n                    boire... Voil\u00e0 pour ce mois-ci, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous \u00e9crire \u00e0 la r\u00e9daction pour nous faire part de vos avis et surtout, envoyez-nous vos photos, celles qui sont nettes... C'est \u00e0&#13;\n                    dire celles fa\u00eetes par un ami sobre !&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    Sur ce, nous vous souhaitons de bonnes vacances si vous partez en ao\u00fbt, pour les juilletistes, consolez-vous avec quelques Caipirinha, vous devriez vite oublier la morosit\u00e9 du&#13;\n                    retour au boulot...&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    A votre sant\u00e9 !&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p>&#13;\n                    \u00a0&#13;\n                  </p>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Ca y est, les vacances sont enfin arriv\u00e9es pour tout le staff de Critic@ ! Et comme on va vous manquer pendant les longues soir\u00e9es d'\u00e9t\u00e9, vous allez avoir droit \u00e0 un cocktail qui&#13;\n                  d\u00e9m\u00e9nage pour ce mois-ci ! Pour commencer, sachez que ce petit cocktail nous a \u00e9t\u00e9 bien gentiment confi\u00e9 par Jacques Kaufmann : une sp\u00e9cialit\u00e9 br\u00e9silienne, chez vous, o\u00f9 que vous&#13;\n                  soyez sur la plan\u00e8te ! C'est pas g\u00e9nial \u00e7a ! D'autant que l'\u00e9t\u00e9, on a plus l'habitude de boire des jus de fruits ou des cocktails. Voici donc, en exclusivit\u00e9 la recette du&#13;\n                  Caipirinha&#13;\n                  &#13;\n                  <div class=\"fumer_boire\">&#13;\n                    A consommer avec mod\u00e9ration&#13;\n                  </div>&#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-09-29", 
            "creation_date": "2008-09-29 00:00:01", 
            "type": 2, 
            "slug": "la-recette-du-caipirinha", 
            "issues": [
                122, 
                123, 
                124, 
                125, 
                126, 
                127, 
                128, 
                129, 
                130, 
                131, 
                132, 
                133, 
                134, 
                135, 
                136, 
                137, 
                138, 
                139, 
                140, 
                141
            ]
        }
    }, 
    {
        "pk": 4310, 
        "model": "epicurien.epicurienarticle", 
        "fields": {
            "category": 11, 
            "view_count": 0, 
            "is_featured": 0, 
            "is_ready_to_publish": 1, 
            "is_reserved": 0, 
            "author": 12, 
            "modification_date": "2008-07-30 00:00:01", 
            "title": "BOWMORE 17 ANS D'AGE", 
            "image_legend": "", 
            "image": "", 
            "tags": "", 
            "author_nickname": null, 
            "content": "&#13;\n                  &#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\">Apr\u00e8s un bref passage dans le bordelais, nous reprenons ce mois-ci la mer pour rejoindre le&#13;\n                    berceau des malts tourb\u00e9s, \u00e0 savoir cette bonne vieille terre d'Islay. Situ\u00e9e \u00e0 l'Ouest des Highlands, en Ecosse, les vents marins et la mer viennent fouetter les murs de la&#13;\n                    distillerie Bowmore.. Le village du m\u00eame nom est consid\u00e9r\u00e9 comme la \"capitale\" de l'\u00eele d'Islay. Peut-\u00eatre est-ce parce que la distillerie de Bowmore est la plus ancienne de la&#13;\n                    p\u00e9ninsule ou bien alors parce que l'\u00e9tablissement est aussi l'un des plus grands... Toujours est-il que g\u00e9ographiquement parlant, la distillerie se situe \u00e0 mi-parcours entre la&#13;\n                    c\u00f4te Sud de l'\u00eele et la terre du Nord. Le village de Bowmore se trouve dans une crique du nom de Loch Indaal.</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\">\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\">Fond\u00e9e en 1779 par John Simpson, la tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre distillerie de Bowmore est la plus ancienne&#13;\n                    de l'\u00eele d'Islay. Elle va rester dans la famille Simpson jusqu'en 1837, ann\u00e9e o\u00f9 elle sera vendue \u00e0 William et James Mutter de Glasgow. Apr\u00e8s quelques agrandissements,&#13;\n                    l'\u00e9tablissement sera \u00e0 nouveau c\u00e9d\u00e9 \u00e0 un consortium d'hommes d'affaires anglais portant le nom de Bowmore Distillery Company Ltd. Apr\u00e8s une courte appropriation de 1950 \u00e0 1963 par&#13;\n                    William Grigor &amp; Sons qui firent faillite, la distillerie arrive entre les mains de Stanley P Morrison.. Ce sera en 1987 que le nom de la soci\u00e9t\u00e9 changera en Morrison&#13;\n                    Bowmore.</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\">\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\">De par sa situation g\u00e9ographique, les whiskies de Bowmore renferment un savant mariage des&#13;\n                    malts intenses et tourb\u00e9s du Sud de l'\u00eele avec les plus l\u00e9gers et iod\u00e9s du Nord. Certains puristes lui reprocheront un caract\u00e8re commercial et un manque d'originalit\u00e9 au regard de&#13;\n                    ses fr\u00e8res, mais nous ne sommes pas l\u00e0 pour juger un breuvage coupl\u00e9 \u00e0 une strat\u00e9gie marketing. Bowmore est un tr\u00e8s bon malt dont certaines ann\u00e9es sont exceptionnelles.&#13;\n                    Diff\u00e9remment tourb\u00e9e en comparaison \u00e0 ses fr\u00e8res de l'\u00eele, l'eau que charrie le Laggan est tr\u00e8s color\u00e9e par le fer et charg\u00e9e de tourbe sablonneuse, contrairement aux autres&#13;\n                    whiskies dont les saveurs \"tourbeuses\" sont essentiellement terreuses, compos\u00e9es de racines.</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\">\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\">Afin de bien d\u00e9guster un single malt quelqu'il soit, il est bon de rappeler certains&#13;\n                    pr\u00e9ceptes \u00e0 ceux qui veulent d\u00e9couvrir le whisky dans le but de profiter au maximum de la subtilit\u00e9 des saveurs et effluves du breuvage.. Les ma\u00eetres mots sont la tranquillit\u00e9 et&#13;\n                    la patience. En effet, on ne boit pas un whisky comme on avale un Malibu-Coca ! Diantre non ! Pour commencer, le choix du verre peut avoir son importance si vous \u00eates d\u00e9j\u00e0&#13;\n                    familiaris\u00e9s avec les d\u00e9gustations d'alcool. Pour les n\u00e9ophytes, prenez un verre-tulipe dont le fond \u00e9vas\u00e9 se r\u00e9tr\u00e9cit vers le haut. En effet, tous les verres \u00e0 fonds plats sont&#13;\n                    bons pour avaler des blends sans aucun int\u00e9r\u00eat gustatif sinon \u00e9tancher sa soif. Le verre-tulipe va permettre au breuvage de s'\u00e9panouir, de lib\u00e9rer ses ar\u00f4mes, tout en les gardant&#13;\n                    \u00e0 l'int\u00e9rieur gr\u00e2ce \u00e0 ses bords resserr\u00e9s. Servez-vous, analysez la couleur, les larmes qu'il laisse sur les parois du verre et laissez le reposer, d\u00e9canter, diffuser toutes ses&#13;\n                    odeurs... Ne le buvez pas tout de suite, comptez environ 3 minutes par ann\u00e9es de vieillissement pour qu'il vous r\u00e9v\u00e8le, vous d\u00e9voile son histoire, le chemin parcouru sur ces&#13;\n                    terres charg\u00e9es de myst\u00e8re...</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\">\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\">Le single-malt que nous avons d\u00e9gust\u00e9 cette fois-ci est le Bowmore 17 ans.. Pour les amateurs&#13;\n                    de la marque, nous d\u00e9gusterons d'autres versions du Bowmore, la r\u00e9daction ayant un petit faible pour cet Islay. Affichant 43% de volume d'alcool, la br\u00fblure se sent beaucoup plus&#13;\n                    que dans sa version 12 ans. D'une couleur or intense et bronze, il d\u00e9voile au nez son caract\u00e8re m\u00e9dicinal souvent typique des whiskies d'Islay. Bien entendu, une odeur de fum\u00e9e se&#13;\n                    d\u00e9gage ainsi que de noisette, voire de noix de coco. Le breuvage est tr\u00e8s moelleux et en bouche, son arrondi et sa fermet\u00e9 rappellent la consistance du sirop. Un parfait \u00e9quilibre&#13;\n                    entre le malt, la tourbe et les notes v\u00e9g\u00e9tales. Sans conteste un bon Bowmore, class\u00e9 parmi les meilleurs par la profession mais qui selon nous ne peut faire toutefois la&#13;\n                    concurrence au Darkest, dont nous analyserons certainement les subtilit\u00e9s lors d'une prochaine d\u00e9gustation.</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\">\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\">Le Bowmore 17 ans est n\u00e9anmoins un tr\u00e8s bon whisky que vous pouvez acheter en confiance. Les&#13;\n                    accents de tourbe sont beaucoup moins prononc\u00e9s que ceux du Caol Ila 12 ans et du Lagavulin 16 ans que nous avons d\u00e9j\u00e0 d\u00e9gust\u00e9, mais les amateurs seront tout de m\u00eame ravis par ce&#13;\n                    breuvage complexe et fum\u00e9.</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\">\u00a0</span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\"><b>Morrison Bowmore Distillers (Suntory) - Bowmore, Islay, Argyll, PA34 7JS</b></span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <p class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\"><b>T\u00e9l : 01 49 68 10 441 - Visites organis\u00e9es 7 jours sur 7.</b></span>&#13;\n                  </p>&#13;\n                  <div class=\"MsoNormal\" style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\">&#13;\n                    <span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\"><b>Site internet : <a href=\"http://www.bowmore.com\" target=\"_blank\"><span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\"><b>http://www.bowmore.com</b></span></a></b></span><span lang=\"EN-US\" style=\"FONT-SIZE: 12pt; mso-ansi-language: EN-US\" xml:lang=\"EN-US\"><b><br/>&#13;\n                    Prix de la bouteille : environ 60 \u20ac chez les cavistes.</b></span>&#13;\n                  </div>&#13;\n                ", 
            "summary": "&#13;\n                  Apr\u00e8s un bref passage dans le bordelais, nous reprenons ce mois-ci la mer pour rejoindre le berceau des malts tourb\u00e9s, \u00e0 savoir cette bonne vieille terre d'Islay. Situ\u00e9e \u00e0 l'Ouest&#13;\n                  des Highlands, en Ecosse, les vents marins et la mer viennent fouetter les murs de la distillerie Bowmore..&#13;\n                  &#13;\n                  <div class=\"fumer_boire\">&#13;\n                    A consommer avec mod\u00e9ration&#13;\n                  </div>&#13;\n                  &#13;\n                ", 
            "image_credits": "", 
            "opinion": null, 
            "publication_date": "2008-07-30", 
            "creation_date": "2008-07-30 00:00:01", 
            "type": 2, 
            "slug": "bowmore-17-ans-dage", 
            "issues": [
                103, 
                105, 
                106, 
                107, 
                108, 
                109, 
                110, 
                111, 
                112, 
                113, 
                114, 
                115, 
                116, 
                117, 
                118, 
                121
            ]
        }
    }
]
