[
    {
        "pk": 1, 
        "model": "polls.poll", 
        "fields": {
            "modification_date": "2008-11-06 07:44:21", 
            "tags": "starac", 
            "title": "La Star'Ac cette ann\u00e9e", 
            "creation_date": "2008-11-06 07:43:54", 
            "submitter": 1, 
            "slug": "la-starac-cette-annee", 
            "issues": [
                1
            ], 
            "is_published": 1
        }
    }, 
    {
        "pk": 1, 
        "model": "polls.choice", 
        "fields": {
            "poll": 1, 
            "choice": "Quelle daube ! Je censure !"
        }
    }, 
    {
        "pk": 2, 
        "model": "polls.choice", 
        "fields": {
            "poll": 1, 
            "choice": "Rendez-nous Rapha\u00eblle Ricci !"
        }
    }, 
    {
        "pk": 3, 
        "model": "polls.choice", 
        "fields": {
            "poll": 1, 
            "choice": "J'aime pas, mais je regarde quand m\u00eame !"
        }
    }, 
    {
        "pk": 4, 
        "model": "polls.choice", 
        "fields": {
            "poll": 1, 
            "choice": "Tous ces p'tits cons ont un sacr\u00e9 melon !"
        }
    }, 
    {
        "pk": 5, 
        "model": "polls.choice", 
        "fields": {
            "poll": 1, 
            "choice": "J'aime, \u00e7a fait des vari\u00e9t\u00e9s le vendredi soir !"
        }
    }
]
